<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>

<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/" xmlns="http://purl.org/rss/1.0/">

<channel rdf:about="http://www.protocol7.com/go/">
<title>GO</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/</link>
<description></description>
<dc:language>en-us</dc:language>
<dc:creator>Niklas Gustavsson (niklas@protocol7.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-11-05T20:41:08+01:00</dc:date>
<admin:generatorAgent rdf:resource="http://www.movabletype.org/?v=2.62" />

<items>
<rdf:Seq><rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001225.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001224.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001223.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001205.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001182.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001165.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001138.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001130.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001129.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001127.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001126.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001125.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001123.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001122.html" />
<rdf:li rdf:resource="http://www.protocol7.com/go/archives/001121.html" />
</rdf:Seq>
</items>

</channel>

<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001225.html">
<title>Skottland - Sverige</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001225.html</link>
<description>Alla bilder till denna loggbok finner ni här! Torsdagen 18/9-03: Regnade i stort sett hela dagen och jag stannade ombord...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-11-05T20:41:08+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p><a  href="http://www.bikt.com/go/skottland_sverige.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p><p>Torsdagen 18/9-03: <br  />
Regnade i stort sett hela dagen och jag stannade ombord och väntade på brossan, och städade och väntade, och läste och väntade, och pillade lite och väntade, och gick till kojs.</p><p>
Fredagen: <br  />
Började dagen med att starta motorn för att ladda, så motorn fick gå under tiden jag var borta och duschade. En skön morgonpromenad efter den norra kanalsidan några kilometer retade aptiten, och efter frukosten gick jag ner till Corpach för att handla lite färskvaror. I nedersta basängen låg en gammal ångbåt som skulle slussa ner, dom är ju bara för söta. Väl ombord igen var det lunchtime. När slussvakterna hade stängt för natten förhalade jag båten till kajen för att komma åt elström till ljus och värme. Roggan kom i taxi kl. 18.30 och efter 30 timmars resa var han väl värd en välkomstpjolter eller två. Middagen inmundigades på puben, där resdammet sköljdes ner yttligare.</p><p>
Lördagen 20/9: <br  />
Vi lämnade kajen kl 07.30 och var framme vid den första svängbron kl 08.20 men vakterna var redan vakna och öppnade för oss innan vi hann fram. Sedan gick dagen i samma stil, och vi hann igenom Fort Augustus innan dom stängde slussarna! Vi käkade lunch ute i det fria i det härliga vädret, ( biff och fish & chips ) och sen tog vi Loch Ness av bara farten.<br  />
Vi hittade den absolut sista platsen i Dochgarroch och hade belagt båten kl.20.00. En liten prommis på bryggorna och till hygieninrättningarna fick oss lagom slöa och när vi kom tillbaka till båten såg vi att det fanns ström på bryggan, så vi kopplade in oss även om vi inte hade behövt efter hela dagen för motor. Kl. 21.45 kom det en gubbe och beskyllde oss för att ha stulit ström och brytit upp något lås som satt på elskåpet! Han var för upprörd för att diskutera med, så när han hade gått drog jag ur vår kontakt igen. Vi hade narturligtvis inte brytit upp någonting utan vi stod som ett par frågetecken när han gormade och höll på.</p><p>
Söndag: <br  />
Gick bort till slussvakten så fort han hade vaknat och snackade med honom om gårdagens insident, men det var lugnt. Han hade fått rapport från det gormande åskmolnet och kommit ner till båten senare för att konstatera att vi inte var inkopplade längre. Så det var lugna puckar. Vi gick som första båt in i slussen, och kl. 11.30 var vi redan i Clachnaharry och hade bara två slussar kvar innan vi var nere vid havsytan igen. Kom överens via VHFen med slussvakten att slussa vidare kl 13.00, så vi hade tid att fika och proviantera i Inverness. Vinden började att ta i, så när vi slussade ner frågade vi slussvakten om väderutsikterna, men det ångrade vi nästan att vi hade gjort när han trodde att det skulle bli force 8-9. Vi får innerligt hoppas att dom har fel. Vid tvåsnåret hade vi slussat ut och gick för revad fock och maskin förbi Inverness firth i ca 15 m/s vsv. Allt väl ombord.</p><p>
Måndag 22/9: <br  />
Vi har bra fart på skutan och kl 14.00 kollar vi dygnsdistansen 130nm. och vi börjar spekulera om när vi skulle kunna vara hemma. En timma senare fick vi hård kuling med byar över 25m/s, så det var bara att länsa med. Vinden var nnv. vilket var hyfsad riktning, även om vi ville segla en mer östlig riktning. Eftersom det inte blåst under 14m/s det senaste dygnet och nu låg stadigt över 20, började sjön bygga upp sej till 8-9m. Kanske mer, så det var ganska kämpigt. Skönt att vara två och dela på arbetet.</p><p>
Tisdag: <br  />
Vinden visar inga tendenser på att avta så vi hänger med och är tacksamma att det är bra med sjörum, men ändå när vi hamnar bland plattformarna känns det så trångt att man får snirkla sej förbi.</p><p>
Onsdag 24/9: <br  />
Kl.01.00 börjar vinden avta något, och vi kan själva bestämma åt vilket håll vi vill segla. Vi har hamnat lite långt syd, men det är inga problem ombord, om man inte räknar med att Elof har slagit så många knutar på sej själv att linan nu är ett enda härve och att ett blad på propellern har gått av. Att gasolen tagit slut är ett problem, men inte större än att vi fick laga mat i vedspisen. Genom att lägga marinerad kalkonfilé i folie och kokta potatis i en annan paket, vira ståltråd runt, och lägga dem på glödbädden i 20 minuter, fick vi en kunglig måltid och värme ombord samtidigt! En ny propeller på Elof och han får bada igen. Vinden vrider till väst och ökar igen.</p><p>Torsdag: <br  />
Vi börjar dagen kl. 00.00 med att gippa för att undvika dangerous waves syd Norge och trafik, och drar oss ner mot Danmark. Det går inte så fort men vi har ingen brådska, vi ökar farten när vinden minskar till ca 15m/s. Klockan är nu 08.45 och vi har 89,5 nm. till Skagens rev. Vi har seglat 463 nm. hitills, och börjar att bli lite slitna, inget "vilaväder" precis. När vi ligger utanför Hirtshals får vi telefonkontakt med våra nära och kära.</p><p>
Fredag 26/9 ( Ia´s födelsedag )<br  />
Passerar Skagens rev i tät trafik som vanligt klockan 00.40. 35 nm. till Trubaduren. Nu känns det skönt att ha kommit "inomskärs" även om det regnar småspik. Vinden drar mer och mer ostvart, och utanför Vinga startar vi upp maskin och går in nord Vinga och via Viten till Känsö fjärskär och snobberännan, och slutligen Näset där Rogers fru Berit står på bryggan och väntar på oss. Klockan är 11.00. På vägen in hade Anna ringt och frågat om vi var hungriga, så hon och mitt nya barnbarn Jakob kom ner med spagetti och köttfärssås! Jenny hade stuckit från jobbet och tagit en taxi ner för att välkomna sin pappa, och Martina med mina två andra barnbarn Erik och Linnéa kom tillsammans med min Ia. Erik viftade med den svenska flaggan och inte ett öga var torrt. Det var ett fantastiskt mottagande, och det känns underbart att vara hemma igen.</p><p>
<a  href="http://www.bikt.com/go/skottland_sverige.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p><p>
</p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001224.html">
<title>Måndagen som försvann den 15/9</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001224.html</link>
<description>Fin segling att börja med, men senare dog vinden och vi startade motorn. Ingen trafik över North channel förutom några...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-11-05T20:18:15+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p>Fin segling att börja med, men senare dog vinden och vi startade motorn. Ingen trafik över North channel förutom några engelska jagare som nog hade någon slags övning. Helikoptrar startade och landade på jagarnas akterdäck i parti och minut. När jag väl hade passerat och var över på den skotska sidan tittade jag bakåt och ser 17 st fartyg, både nord och sydgående. I mörkret ser det ut som ett pärlband med ljus, och jag hade inte ett möte på hela överfarten. Vilken timing! Vi gick för motor hela natten, och i morgondimman letade vi oss in till Krinan canal för att vila ett par timmar. Men väl framme såg det så tråkigt ut så vi fortsatte medans det var slackvatten upp till Craobh marina som vi ang. klockan 0950. Lade mej på den första bästa plats jag såg, men efter att ha checkat in fick jag förhala till en gästbrygga. Ett par timmar på rygg och sedan lunch på byn (en räksallad och en panrich med en god kycklingröra nersköljt med ett lokalt öl) <br  />
<img  alt="varldshus_craobh.jpg"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/varldshus_craobh.jpg"  width="600"  height="450"  border="0"  /></p><p>Efter lunchen var det dags att promenera runt byn vilket tog ca. 2-3 minuter, eftersom byn bara bestod av två radhuslängor!<br  />
<img  alt="radhuslanga_craobh.jpg"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/radhuslanga_craobh.jpg"  width="600"  height="450"  border="0"  /></p><p>Det fick bli en tur runt omgivningarna oxå. Fantastiskt att det kan fungera med en marina här in the middel of nowere! Om aftonen besökte jag ett Danskt par som har sin båt stationerad här i marinan sedan flera år tillbaka. Dom bodde från Mars-April till Oktober i båten, och på vintern bodde dom i Saeby. Dessa vänliga och hjälpsamma människor försåg mej med waypoints och tidvattentabeller nästan hela vägen till Fort william. Eftersom dom ofta ankrade i kelp och på stenbotten, gav jag dom mitt fishermanankare som jag inte hade användning för längre, och fick i gengäld en 10 årig Talisker, mums.<br  />
</p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001223.html">
<title>Azorerna - Irland - Skottland</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001223.html</link>
<description>Alla bilder till denna loggbok finner ni här! Måndag 25/8-03: Lämnar Ponta Delgada klockan 11.45. Efter att ha haft en...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-10-16T10:25:19+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p><a  href="http://www.bikt.com/go/delgada_irland.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p><p><b>Måndag 25/8-03: </b><br  />
Lämnar Ponta Delgada klockan 11.45. Efter att ha haft en underbar semester tillsammans med min Ia i fjorton härliga dagar är det dags att dra vidare. Sedan vi hade ätit frukost på hotellet och tagit adjö gick jag ner och gjorde båten sjöklar, handlade färskvaror och klarerade ut och lämnade Ponta Delgada med tidvattnet. Strax norr om den nordligaste punkten på San Miguel såg vi två späckhuggare. Vi går för maskin hela förmiddagen men får lite vind mot kvällningen. 581 nm. till den första Waypointen som ligger på 47°00 N 20°00 W för att fånga in golfströmmen och slippa att dras in i Biscaya. Stekte upp 6 hg. köttfärs. (köttbullar och pannbiffar till pålägg) </p><p></p><p><b>Tisdag: </b><br  />
Såg en båt på avstånd kl. 03.00. Kylen fortsätter att konstra. Den gröna lampan är tänd hela tiden och den gula och röda blinkar varannan gång 1 blink i sek. Barometern faller, sjön stiger, vinden ökar men vi lyckas ändå hålla bra fart och hyfsad riktning även om båten beter sig som en korkskruv. Kylskåpet har äntligen kommit igång igen efter ett dygn. Såg en stor tanker på avstånd akter om oss. Tur att sikten är bra, för här går en stor farled tvärs oss. Vi går fram som en ubåt ibland när vågorna bryter från för till akter. SB kojen är dyngsur (jag med). Efter en rejäl regnskur vred vinden, så nu har vi pinkryss i den upprörda sjön och 1 knop motström så det går sakta över grund, men hyfsat genom vattnet. </p><p></p><p><b>Onsdag 27/8: </b><br  />
Allt är segt. Jag har åkt på en kraftig diarré och känner mej orkeslös som ett nyfött barn. Motströmmen gör att det känns som att segla i sirap. Det är grått och småregnar. Dagens enda ljuspunkt hitills är dagens brunch, pannkakor med sylt och grädde på sprayburk. Disträ, jag? Jag skulle programera in tre nya WP. i navigatorn, men tyckte att jag fick in reflexer på bildskärmen. Gick då upp för att lägga en sittkudde för fönstret i sittbrunnen. När jag ändå var i brunnen passade jag på att trimma seglen. Och såg då att en låsring såg lite böjd ut på storskotet. Ner och hämta en polygrip och fixa ringen. När jag lade tilbaka polygripen, blev jag sugen på ett par kalla pannkakor. Efter pannkakorna var syltburken slut, så jag gick upp för att sänka den i havet ( ny bostad? ) Lite segeltrim, sen ner och diska och hänga lakan på tork i ruffen. Nu var det dags för ett nytt anfall och en stund på muggen. Det låg en dålig bok framme som jag hade börjat på, så jag satte mej att läsa en stund. Nu var det dags att kolla horisonten runt igen efter något liv ( en sjöfågel ) och yttligare lite segeltrim. När jag kom ner igen kom jag ihåg att jag skulle lägga in några nya Waypoints i navigatorn. Det kan ta ett tag att göra vissa saker ibland. Gråväder hela dagen. </p><p></p><p><b>Torsdag: </b><br  />
Startar motorn kl. 06.00 i stiltje och regn. Två timmar senare seglar vi för Genua och stor för sb. halsar, men regnet fortsätter. Utetemp. 17,6° smul sjö men en del dyning. Det känns frustrerande att behöva kryssa mot dyningen som stannar upp oss för varje våg. Just nu under 4 knop, och jag som trodde att det skulle vara västanvind hela vägen. Just nu ligger vi upp mot Grönland. Och nu Portugal. Vågorn är minst 100 meter långa och väldigt respektingivande. Jag skulle vilja kategorisera detta sättet att färdas på som långsamt, obekvämt, ensamt och tråkigt över långa sträckor. Inget jag vill rekomendera med andra ord. Kortare sträckor på under ett dygn, är något helt annat. Snackade på VHFen med en båt som passerade, och han sade att lågtrycket var stationärt. Så vi får väl försöka att sega oss igenom det, trots 45° fel till ideallinjen och bara tre fyra knop i den höga sjön. </p><p></p><p><b>Fredag 29/8: </b><br  />
En jobbig natt som läggs i det bakre arkivet. ( inte värt att minnas ) Jag kör fortfarande utan att ha revat trots att vinden är mellan 10-14m/s, annars får vi aldrig upp farten mellan vågorna. Men det sliter hårt både på material och personal. I går kliade det i min högra handflata, min mamma brukar säga att det betyder att man skall träffa någon. Och kliar det i den vänstra, betyder det att man ska få pengar. Jag tänkte på det i går och log vid tanken att jag skulle få besök härute. Men faktum är att nu när jag tänker på det ( för idag kliade det i den vänstra hanflatan ) så talade jag ju faktiskt med en person igår via VHFen. Om det stämmer, så kommer väl det in massa pengar på mitt konto idag. När jag för en stund sedan skulle kolla fisklinan, dyker det upp någonting som såg ut som en magnumsäl 15m akter om båten. Den tittade på mej med stora ögon, men försvann innan jag hann fatta vad det var. Efter en stund dyker han upp igen lite längre från båten och jag kunde konstatera att den hade en stor ryggfena, så någon säl var det i alla fall inte. Den var ca 5 m. lång och följde oss 15-20 min. Den var bara uppe några sekunder åt gången, men jag uppfattade inget blås. Kanske att den fastnade på plåten? Har nu haft kryss i två dagar och långsam framfart, tack vare att man dunsar in i vågen och stoppar upp. Biefekten är att när jag seglar så här långsamt får jag ingen laddning till kylen och radarn. </p><p></p><p><b>Lördag: </b><br  />
Kl. 00.10 mötte vi en båt, vi hade inga lantärnor tända endast blixtljuset (det drar mindre ström) Vinden har skrotat ca 20° så nu ligger vi bara 10-15° från ideallinjen och har fått lite bättre fart. Kl.02 mötte vi yttligare en båt på vår lovartsida, och eftersom vi lutade 20-25° så syntes den inte på radarn. Radarvågorna måste gått över den! Puh! Fockskotet släppte från vinchen, och rappade ut, så jag fick gå upp på däck och hämta hem skotet igen i den kuperade terängen, det blåste ca 15m/s. Det påminner starkt om att rida in en vild mustang. skildnaden är bara sjöarna som forsar över en. Nu vill jag väl inte påstå att jag brukar rida in vildhästar, men jag har sett hur dom gör på tv.<br  />
Dygnsetapp 102 nm. utetemp. 19,2´ solsken 10 m/s fart drygt 5 knop kvar till wp 192 mn. Tredje gången gillt! I dag såg jag ett rött väle nere i lä, så jag tänkte att ta upp det och se operationen som en räddningsaktion, en nyttig övning. Jag fick mycket riktigt tag i välet med båtshaken, men orkade inte lyfta ombord det. Tampen och välet var fullt med långhasar. Först trodde jag att det var bläckfiskar eller maneter, men det var långa maskliknande djur som klistrar sig fast som blåmusslor i ena ändan, och som har ett "huvud" som en mussla i andra ändan. Dom är vattenfyllda, så vikten var nog 50-60 kg. Eftersom det var ett "räddningsuppdrag" ville jag inte släppa taget, utan lyckades att nå kniven och kunde skära loss så mycket att jag kunde säkra välet med en ny tamp. Efter att ha fått bort det mästa av klegget hängdes den nya fendern upp på akterspegeln, risken är väl att det kommer att lukta bäver ett tag. Fortfarande mycket hög och brytande sjö. Väldigt tung segling, men solen skiner ofta och vi har ganska hyfsad kurs. Tack vare att det har blåst bra från samma riktning dom senaste dagarna, bygger sjön upp sig.<br  />
Hoppas på en vridning snart, annars måste nog både båten och jag in på vilohem. </p><p></p><p><b>Söndag 31/9: </b><br  />
Startade upp järngenuan kl. 05.45 eftersom vinden inte orkade fylla seglen i vågdalarna. Vi körde i två timmar och försöker segla igen, men det är knixigt och det går verkligen inte fort. Kan man få lov att önska sig ett vindvrid snart, så att man kan sätta kurs på dom Britiska öarna! Vinden är alla tiders men den kommer ifrån fel håll!! Onsdag, torsdag, fredag, lördag och även idag söndag, har vinden kommit från samma riktning! Detta spräcker mitt tidsschema om inget drastiskt snart händer. Eftersom vind och ström krockar blir vågorna så uppkäftiga. Jag hoppas att du ber för goda vindar Mimmi för jag tror att du har tumme med han däruppe. Hade jag inte varit ateist skulle jag ha försökt själv. Jag är så frustrerad att tårarna kommer. Men det hjälpte inte heller, så jag tog till specialknepet, en romtoddy och en deckare! Gjorde ett slag österut ett par timmar men slog tillbaka norrut, för att komma till 47:de breddgraden och golfströmmen. </p><p></p><p><b>Måndag: </b><br  />
Tyckte att genuan såg slapp ut på förstaget, så jag gick upp och kollade och såg att en m8 bult hade lossat i bottensvirveln. Jag satte dit en ny, men jag kanske skulle ha haft locktight på? Såg också att resten av teaken på peket hade slitits bort, kanske lika bra det? Fick skölja av brallorna med färskvatten efter arbetet där framme. Kryss, kryss, kryss, Putte kock skulle inte kunna kryssa mer än vad vi har gjort denna resan.<br  />
Detta är 6:e dagen som vinden kommer från nordost, jag får vara glad om jag hinner hem till jul. Den 26 sept. var mitt mål, och den 18 sept skall brossan mönstra på för resa hem via Caledonian kanal. Men att hinna upp till kanalen till den 18:de ser svårt ut. Hansa Visby från Monrovia passerade oss på två kabellängders avstånd och jag tog kontakt på VHFen och kapten berättade att dom gick med bananer från Sydamerika till Zeebrügge och att vind och väder är stabilt ända till den Europeiska kontinenten! Hur kul är det? Kl.13 går det inte att segla mot vinden längre då det bara blåser ca. 3-4 m/s. Sjögången är för hög, så vi startar upp motorn ett tag. Bra för laddningen också. Försökte att segla igen efter ett tag, men det går inte att segla i 4-5 m/s i alla uppförsbackar och vinden i näsan. Halvvind går bra, men jag har redan varit på Island och in i medelhavet vill jag inte nu. Står och säger fula ord, när jag hör och ser en val kranbalkvis om styrbord. Han försvann och jag fortsatte att försöka få fart på skutan, när han andades två meter ifrån mej. Jag såg rakt ner i ett rektangulärt ändningshål, valen var längre än båten!! Jag hoppade nog en halvmeter, sen sprang jag ner efter kameran, men han tog bara ett varv runt båten innan han försvann. Tyvärr fick jag inget kort på herr Magnum. </p><p></p><p><b>Tisdag 2/9: </b><br  />
Motorgång, vinden har rymt och sjön lägger sig. 1030 mb. och 16,9°. Mitt inne i ett högtrycksområde, vackert väder men ingen vind. I dag har motorn gått från kl. 10.00- 18.00, sjön har lagt sig och vi seglar i 2,5 knop bara ca 15° från leyline. Har fyllt på den Kanadeniska dieseln från två dunkar, och har två kvar (40 lit.) Båda förseglen är väldigt slitna i underliket efter friktionen mot mantåget. Hoppas att dom håller tills vi kommer hem. Eftersom det har varit så lugnt idag, har vi lyckats att baka två brökakor. Rågsiktet fick gå på utsidan sedan det hade börjat mögla. Passade även på att duscha nu när det fanns varmvatten och sedan laga varm mat! Den första varma middagen hittills. Gårdagen var en depparedag, men idag när vi har kört med motorn åt rätt håll, känns det betydligt bättre. Firardags! </p><p></p><p><b>Onsdag: </b><br  />
Vackert väder, smult vatten, laber bris, rätt riktning, Livet leker igen! Vinden ökar och vrider mot S.O. (tack) bra fart, so far so good. Vinden fortsätter att öka, så vi revar och seglar med vinden in om låringen. Slingrigt värre. Vindrodret är nog lite för litet, så man måste reva mer än man önskar. Men hellre tar vi det lite lugnare och sparar på grejorna. Det börjar ta på materialet både här och där. Men nu är det bara några dagar kvar till Irland, och sedan är det bara dagseglingar upp till Caledonian.Där mönstrar brossan förhoppningsvis på, och sen är det bara Nordsjön kvar och då är vi två man. Men vi tar en dag i taget. </p><p></p><p><b>Torsdag 4/9: </b><br  />
Den som kom på ordet kuling, måste ha en bisarr typ av humor! Härute är det absolut inte kul. En kämpig natt med handstyrning i 6 timmars perioder, och två timmar vila, tar musten ur den starkaste (alltså mig) Red sun in the morning, sailors warning. Det stämde till punkt och pricka idag. Det var en väldigt röd gryning i morse och vi har haft kuling precis hela dagen. Jag har suttit fastsurrad i min flytoverall hela dagen i regn och rusk för att hjälpa till när vindrodret inte orkar hålla båten på rätt kurs. Har varit nere två gånger för smörgås och toabesök. Sjön har varit gigantisk ibland, och ur en upphinnande våg kom det en pingvin farande som skjuten ur en kanon. Det var naturligtvis inte en pingvin, men det såg så ut. Troligtvis var det en stor fisk med stora utspärrade sidfenor. En stor tonfisk kanske? </p><p></p><p><b>Fredag: </b><br  />
Kl. 02.00 dog vinden ut helt och två timmar senare kom den med förnyad styrka 180° från den förra riktningen och regnet öste ner. När jag höll på att joxa med seglen i natt såg jag ljusen från en stor båt ganska nära, men regnet var så tätt att ljusen bara försvann! Har sovit ett par timmar nu på morgonkvisten, så nu kämpar vi vidare mot Irland och Cork. 230 nm. kvar 11m/s 11,1°c. Har börjat med fiberstället! Tack, äntligen perfekta förhållanden! Solen skiner igen, halvvind ca. 8 m/s, rätt kurs och bra fart ca. 6 knop. Sjön är fortfarande lite upprörd, men jag tror att den lägger sig lite så småningom. Kan man få lov att beställa detta vädret ett tag tack. Tyvärr var mitt antagande lite väl optimistiskt, sjön har byggt upp sig under dagen. Vinden ligger och pendlar mellan 10 och 12 m/s men det är betydligt mer i dom återkommande byarna. Ett tag seglade vi i 8 knop, men trots att vi har revat far vi fram som ett lokomotiv. Ibland lutar båten i 45° när vi får en surf i sidan. </p><p></p><p><b>Lördag 6/9: </b><br  />
Gårdagen var nog en av dom snabbaste resorna hitills. Det skall bli intresant att se dygnsetappen kl. 11 45. Vinden mojnar nu på morgonen, men sjön är fortfarande ganska hög, (ca 4m.) men vi kan fortfarande hålla kursen och hyfsad fart än så länge. Dygnsetappen var 133 nm !! Hade ett gäng delfiner som dansade runt båten. Det är svårt att inte bli glad när man ser deras energi när de pilar fram och åter under båten. Hörde att det var gale varning i området, så när farten sjönk under 3 knop, var det dags att starta motorn, för att hinna i hamn innan det blev busväder. Under natten hade jag sällskap med lekfulla delfiner igen. Det var fantastiskt att se dom fara fram som lysande vålnader under vattnet, för det var sådan mareld att det såg ut som dom hade en sprutande champagnebutelj inmonterad. Man såg deras kölvatten i flera sekunder. Dom följde med mej ända in i hamnen, ja det var en upplevelse jag nog aldrig glömmer. Om jag inte hade haft tillgång till dom elektroniska sjökorten och radarn vore det dumdristigt att gå in i denna trånga hamn när det är bäcksvart (tack Janne J) men nu gick det fint trots tidvattnet. Hittade en ledig plats vid en flytbrygga som jag lade beslag på och kl. 06 00 var vi förtöjda. </p><p></p><p><b>Söndag: </b><br  />
Kl. 09.00 vaknade jag åt att några män höll på att förhala min båt för att få plats med en mindre fiskebåt. Eftersom jag inte kunde somna om, gick jag upp på byn Crosshaven och handlade lite färska grejer till frukost. Förhalade sedan båten i ösregnet till Cork Royal Yath Club´s flytbryggor. Där fanns det tillgång till både el och vatten på bryggorna, samt utmärkta duschar och toaletter i huvudbyggnaden. Där fanns också både pub och restaurang. Allt hade varit perfekt om det inte hade varit så långt till Cork. Men det var nog inte meningen att jag skulle in till Cork idag, för jag missade bussen tre gånger av olika anledningar. Men det gjorde egentligen inget för vad skulle jag där att göra på en söndag i ösregnet? </p><p></p><p><b>Måndag 8/9: </b><br  />
Vaknade sent (08.30) och kände mej stel som en u-balk, men mjuknade upp lite i en varm dusch. Jag hade nog sovit hårt och obekvämt. Tog en tidig buss in till Cork (40 min. och 4 euro) och intog min frukost på ett café. Spankulerade runt i sta´n hela da´n. Väl hemma igen fortsatte jag att äta vidare på den lasangen som jag köpte igår (1kg. till extrapris) bara att värma i ugnen, inte så gott kanske men bekvämt. En kvällspromenad för att posta vykort avslutade denna måndagen. </p><p></p><p><b>Tisdag: </b><br  />
Tvagning och frukost, sen var det dags att göra sjöklart och kolla olja och vatten både på motor och batterier. För att bunkra diesel måste man skeppa ombord den i dunkar, eftersom deras diesel var uppe på land. 150 liter diesel bytte ägare och det var inte lätt att för den branta rampen köra ner bränslet till bryggorna nu när det var lågvatten, men det gick med mer tur än skicklighet. Kl. 10.45 lämnar vi bryggan med tidvattnet. Vi får mer och mer vind akterifrån och länsar med bara genuan med god fart. Hon är lite svår att hålla på kursen pga. upphinnande vågor, hon vill gärna skära när trycket blir för stort på genuan, då vindrodret är i minsta laget. Jag kan naturligtvis reva, men väntar ett tag till. Fick allt reva till slut. Kl. 22.45 var det nära en kollision med en fiskebåt som inte syntes på radarn och som uppenbarligen inte kunde se någonting ut med sina starka strålkastare i regn och kuling. Så vi fick gippa för att inte krocka. Inte kul under dom förhålladerna! </p><p></p><p><b>Onsdag 10/9: </b><br  />
Ännu en kämparnatt med kuling och hög sjö, samt mycket trafik, puh! Sjön avtar lite i och med att vinden vrider till nv. Väldigt starkt tidvatten. Just nu motorseglar vi i 9m/s och gör 2,5 knop. Jag misstänkte att denna biten skulle bli jobbig, bara jag orkar. Det hjälper att gnälla ibland, tidvattnet vände och sjön lade sig. Vi forsade fram i 8 knop sista biten och nu ligger vi förtöjda ( kl.24 ) i den största marina jag sett. </p><p></p><p><b>Torsdag: </b><br  />
Det känns bra att vara i hamn nu när det snackas om galewarning på VHFen hela tiden. Marinan som är Irlands nyaste och största ligger i Dun Lagghaire strax syd om Dublin. Vi kom till Dublin via tåg och gjord en fransysk visit på några timmar, där halva tiden tillbringades på puben! </p><p></p><p><b>Fredag 12/9: </b><br  />
Båtservicedag. Tejpade segel, packade om toapumpen, skiftade skot och gjorde sjöklart. Lämnade marinan med tidvattnet kl. 18.30, inte utan en viss oro, eftersom det var gailwarnings i området. Än så länge blåser det bara ca 10-12 m/s sydligt, som bär oss snabbt och mjukt norrut. Det mjuka övergår så småningom till lite mera Hawaii, men det går rätt bra hela natten, trots ca 12-15 m/s. </p><p></p><p><b>Lördag 13/9-03: </b><br  />
Angör Bangor marina i 18 m/s vid 15-tiden. 103 nm. på ca 21 tim är bra. Efter ett par timmar på rygg, går jag upp och kollar in den jättefina staden Bangor, som ligger strax sydost om Belfast i Nordirland. Väldigt fina grönområden och parker med springbrunnar och fontäner, vackra planteringar och mycket fint ordnat för barn med stora lekplatser och bassänger, och en strandpromenad som inte går av för hackor. </p><p></p><p><b>Söndag: </b><br  />
Efter morgonduschen och innan frukosten färskvattenvaskades hela båten, som hade blivit alldeles kladdig av salt. Tänkte att ta bussen in till Belfast, men den gick så sällan att jag struntade i det. Kl. 15.00 lämnade vi Nordirland för Skotland i lätta sydliga vindar. </p><p></p><p><b>Tisdag: </b><br  />
En tidig dusch och sedan en härlig promenad i den totala tystnaden från människor. Endast fåglarna och dom otaliga kaninerna var vakna förutom jag, underbart avkopplande för både kropp och skäl. Efter att ha tankat 88 liter diesel klarerat ut och sagt adjö till mina danska vänner, lämnade jag denna lugna plats kl. 13.16, för att ha maximal medström så långt som möjligt. Ingen vind, så det fick bli motor igen. Allt gick bra tills sjökortet tog slut, mörkret var kompakt, en regnby störde radarbilden, och det var det enda ställe där det var trångt och kraftig ström. Att använda strålkastaren var förkastligt eftersom regnet och diset reflekterade ljuset. Med andra ord, jag var ganska nervig! Vi kom igenom, men jag får nog aldrig reda på hur nära det var att jag satte båten på grund. Ett par timmar senare var det också lurigt när jag inte hittade slussen eller någonstans att lägga båten, men hittade till slut en segelbåt som jag lade mej utanför, efter precis 10 tim. </p><p></p><p><b>Onsdag 17/9: </b><br  />
Det börjar blåsa rejält under natten, så båten jag ligger utanför vill flytta på sig kl. 07.00, så jag tog hans plats. Kl. 09.00 slussade jag in tillsammans med två fiskebåtar, genom att ligga utanpå den ena. Ovanför slussen finns det en bassäng där vi fick vänta på att en större passagerarbåt skulle passera. Jag hade lagt mej utanför en mindre passagerarbåt, men fick förhala till ett litet hål på 11m. För att den större båten skulle få svängrum i bassängen. Det var ett ett prov på sjömanskap i den högre skolan i den 15m/s starka vinden, och det lyckades med hjälp av bla. slussvakterna. Puh, det var många puh det senaste dygnet, men nu är jag i alla fall inne i kanalen. Neptunes staircase passerades på utsidan av Peter Quayle´s PDQ, som en extra fender tyckte han. Vi tackar och bockar. Så nu väntar vi här på broder Roger, som kommer på fredag. Fick lift ner till Fort William med Peters son Al. Väl där kollade jag lite tågtider för bror min, samt handlade lite käk. Skulle också in på nätet tänkte jag, men det var upptaget på dom ställerna som hade nätuppkoppling, så jag tog bussen hem igen. </p><p>
<a  href="http://www.bikt.com/go/delgada_irland.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a><br  />
</p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001205.html">
<title>Horta - Ponta Delgada</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001205.html</link>
<description>Alla bilder till denna loggbok finner ni här! Onsdag 30/7-03: Gick upp och tog en dusch (1,65 Euro) och sedan...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-08-27T12:54:37+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p><a  href="http://www.bikt.com/go/horta_delgada.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p><p>Onsdag 30/7-03: <br  />
Gick upp och tog en dusch (1,65 Euro) och sedan en långpromenad längs strandpromenaden tills den tog slut och upptäckte en liten strand, med alldeles svart sand. Gick sedan in i "staden" från norr, där jag först mötte en ensam häst som stod och betade på stigen. Kom så småningom fram till marknadsplatsen, där jag köpte lite frukt och grönt, hittade också en liten butik där jag köpte färskt bröd, smör och ost, och gick hem för att äta frukost. Resten av dagen gick åt att lära känna den lilla söta byn, och på kvällen tog jag en pizza och en sval öl på båtklubben. Där träffade jag en trevlig kille som hade seglat från Bahamas till Horta på 31 dagar (och jag tycker att 14 dagar är en evighet). Båten, en trimaran från 1973 såg ut som ett skrotupplag, risig som en stormfälld storskog, med flagnad färg och påmålade indianer på sidorna. Hans kapten var från Sydamerika och hade för många år sedan haft Sven Lundin(Yrvind) boendes hos sig i sydamerika. Tyvärr minns jag inte hans namn, men hans livsuppgift var tydligen att försöka rädda Sydamerikas indianer till en bättre livsmiljö.</p><p>Torsdag: <br  />
Efter morgontvagning gick jag upp och åt frukost på sta´n och lunch på Perter där jag också lånade internetanslutning. Efter en siesta i båten och en liten knapp i västen, gick jag upp för att yttligare lägga på hullet. Hittade ett ställe som såg dyrt och fint ut, och gick in och beställde något som jag trodde var deras specialitet, och fick in en skosula med pommes frites och champinjonsås. Trots att jag anser mej ha bra tänder (fråga brossan) lyckades jag inte få i mej skosulan, men sås och potatis är inte att förakta.<br  />
När jag sedan sakta spankulerade hemåt om aftonen i den 25 gradiga värmen, hördes ljuv musik som kom från en park. Nyfikenheten drog med mej in i parken där en kör stod och sjöng under en parklykta akompanjerade av gitarr och fiol. Det var en förunderlig stämmning med denna vackra musik och blommornas starka dofter sittandes i mörkret på en parkbänk. Vi var ganska många som satt länge och lyssnade.</p><p>Fredag 1/8-03: <br  />
Var på marknaden tidigt och handlade frukostmat. Styrkt av maten gick jag upp till stormarknaden, som ligger tre fyra kilometer från hamnen. Hett som en mexikansk gryta, så jag svettades floder, ändå kunde jag inte låta bli att gå upp till observatoriet, som låg halvvägs till himmelen, när jag liksom ändå passerade. Bland alla grejor jag sedan handlade i butiken fanns en glass, som jag tänkt ta när jag kom ut. Den fick drickas upp när jag kom ner till hamnen, för jag glömde naturligtvis av den. <br  />
Eftersom traditionen bjuder att man målar på kajen, för att lycka och välgång skall följa båtens vidare färd, gick jag åstad att inhandla dylika attiraljer. Hittade som jag tyckte ett trevligt ställe att placera mitt blivande konstverk på, och grundade med vitt, efter att först ha stålborstat ytan. Senare på kvällen när lokalbefolkningen samlas på strandpromenaden, har deras barn som nöje att åka kana på dom snedlagda stenarna, som bla. jag hade målat på, med påföljd att målningen såg lite annorlunda ut på morgonen.</p><p>Lördag:<br  />
Var uppe och väckte tuppen så fort det ljusnade, för att måla vidare med förhoppningen att färgen skulle hinna torka lite bättre innan kvällens kommande kanaåkare. Efter sedvanlig dusch och sen frukost ombord gick jag upp och hyrde en scooter, med vilken jag åkte runt hela ön, och bla. besökte dom vassa klipporna som jag höll på att driva på när vi angjorde ön. Det visade sig att det var naturliga bassänger som man kunde bada i. Dom fylldes med friskt vatten vid varje högvatten, och även med en hel del fisk faktiskt. Passade även att göra 2 vändor till stormarknaden när jag nu hade fortskaffningsmedel. (Den andra enbart för att det var så himla kul att åka scooter.) Jag åkte också från den ena badplatsen i ena änden av stan i mina våta badbyxor till den i andra änden och tog ett dopp där också, för där kunde man duscha av sig saltet. Eftersom det var 31 grader var det en perfekt dag att hyra scoter på. När jag kom ombord på båten fick samtliga båtliggare i hamnen en flaska vin, en blomma, samt en inbjudan till "semana do mar 2003" som är den årliga hamnfestivalen vilken även fick Göteborgskalaset att förblekna.</p><p>Söndag 3/8-03: <br  />
Var uppe med solen för att kolla målningen, som nu påminde lite om picasso´s blå period. Försökte att med några talangfulla penseldrag  att få det till att likna en fyr, vilket var min artistiska tanke, men jag kan nog inte påstå att det blev så mycket bättre än när dom kanaåkande barnen justerade konstverket, som nu blivit konstverk i stället. Eftersom jag hade lite tid kvar av dygnshyran av scootern, åkte jag runt i la stadas utkanter för att inte missa en minut av den trevliga scooteråkningen, innan jag motvilligt lämnade den ifrån mej. En sådan skulle jag kunna tänka mej hemma, pigg elegant och perfekt i sta´n. <br  />
Eftersom det var söndag, beslutades att det skulle ätas ute. Än en gång chansade jag på någon lokal specialitet. Jag fick in ett fat med en brödbit i botten, på den låg en skosula, på sulan låg en rå fläsksvål, på svålen låg en lokal variant av bullens pilsnerkorv, på bullens låg yttligare en brödskiva, som var täckt av ett tjockt lager smält ost. Allt detta låg på en djup tallrik, som var fylld av någon tomatsås i vilken det simmade några  blöta pommes frites. Tursamt nog beställde jag en stor öl, så jag slapp att gå hungrig därifrån. </p><p>Måndag: <br  />
Eftersom mekanikern inte hade specialverktyg eller kopparhylsa fick jag ingen hjälp med motorn, så jag nöjde mej med att köpa två oljefilter, och bytte ut det jag bytte på vägen från Canada, samt fyllde upp ny olja. Startade upp maskin och körde för att finna ut var det läcker ut olja, och jag fann att det läckte vid oljeröret upp till oljetrycksgivaren. Efter att ha plockat loss och lagt dit tätsmet, och fått dit det igen, har jag inte kört motorn för att smetet skall få torka till, så jag vet inte säkert om det håller tätt ännu.</p><p>
Onsdag 6/8-03: <br  />
Efter sedvanlig tvagning, gick jag och klarerade ut och sen upp och käkade frukost på ett närbeläget café där jag också köpte lite färskt bröd. Väl ombord gjordes sjöklart, och kl. 10.00 lämnade vi Horta med ebben. Vi fick en bra start, men när vi låg lite närmare Pico, var det som en magnet drog oss närmare hela tiden, samtidigt som vinden skrotade och dog. Vi fick köra med motor för att komma ur Pico´s klor, och väl från land fick vi vind igen. Vinden ökade sakta hela dagen, och mot kvällen kom det en stor segelbåt akterifrån. Äntligen lite race. Vi lyckades att hålla dom bakom oss och loggade 7,5 knop, men vid 2 tiden orkade jag inte längre,eftersom jag fick handstyra. Vindrodret är för litet när vi bär för mycket segel. Fick reva och ta en timma på rygg, och när jag kom upp igen hade dom passerat, trots att vi seglade i 6 knop. <br  />
Vi angjorde Ponta Delgada kl 17.00 efter 31 timma och 157 nm. från hamn till hamn vilket är ett snitt på drygt 5 knop. Efter inklareringen fick vi en plats utanför en Belgare, och hjälp att lägga till av ett par Amerikaner. <br  />
Efter en pilsner och en dusch gick jag upp och rekade sta´n. Träffade ett par svenskar som bodde på samma hotell som Ia skall bo på, så jag hängde med dom till hotellet för att hitta dit på måndag då Ia kommer hit. En cheeseburger och en öl senare var jag tillbaka i båthamnen där jag kände igen en båt som låg på samma brygga som mej på Horta. Snackade med en kille ombord, och det visade sig att det var dom som jag hade raceat imot, en Kanadensisk 50 fotare, med massa unga killar ombord! Dom hade problem att komma om en 25 år gammal båt med en man ombord.</p><p>Torsdag 7/8: <br  />
Stadsvandring. Upp och ner för smala gator med kamikazepiloter bakom varje bilratt, men jag lyckades hålla mej vid liv hela dagen. </p><p>Fredag 8/8: <br  />
En tidig dusch och sen till marknaden som är betydligt större än på Horta. Sen letade jag efter en adress till en reparatör till motorn, men dom hade tydligen flyttat eller slagit igen. Turistbyrån var mitt nästa mål, där fick jag bla. reda på att man kunde låna internet gratis på P.T. (Portugal telecom). Handlade en köpepizza och gick och tog en siesta i båten. Efter middag ombord blev det ytterligare en promenad runt staden innan det var dags att äntra loppebingen.</p><p>Lördag 9/8: <br  />
I dag var det först marknaden som gällde. På lördagar är det även försäljning av levande djur på marknaden. Här säljs allt ifrån hönor, tuppar och kycklingar till ankor, duvor, kattungar, kaniner och burfåglar. Detta är ett lördagsnöje för många här, så det är mycket folk och rörelse. Resten av dagen ägnades åt stadsvandring. När jag kom ner till bryggan, hade Belgaren innanför mej lämnat utan att medela mej, men en annan granne hade hjälpt till att förtöja om båten. Nu ser jag fram mot två veckors semester så det blir ingen mer loggbok på ett tag.</p><p><a  href="http://www.bikt.com/go/horta_delgada.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001182.html">
<title>Newfoundland - Azorerna</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001182.html</link>
<description>Alla bilder till denna loggbok finner ni här! Fredag 11/7 03: Började dagen med att gå upp till YMCA och...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-08-12T12:04:08+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p><a  href="http://www.bikt.com/go/newfoundland_horta.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p><p><b>Fredag 11/7 03: </b><br  />
Började dagen med att gå upp till YMCA och duscha, ca 2-3 km., sen gick jag yttligare ett par km till för att komma till Canadian Tire (typ Biltema) och köpte 4 st. 20 l. Dieseldunkar. Tog bussen ner till downtown, med mina dunkar och tvättpåse. Nu var det hög tid att koppla upp sig på nätet. Det finns tre ställen; posten som är gratis, men alltid upptagen, samt man får bara sitta en kvart. Sedan finns det en "turistinfo" som har en dator, men med ett vanligt slött telefonmodem, som ibland kopplar ifrån undertiden man skriver, och när man sen ska skicka och dom kopplar upp dej igen, försvinner det du har skrivit. Jag vet för två brev försvann för mej ut i syberrymden. Sen finns det en bokhandel som har två datorer. Felet med den var att man inte kunde hämta hem bifogade filer. <br  />
Eftersom vädret var fint, jobbade jag med att täta båten. Tog bort den förligaste Doradoventilen och tätade en del småhål i förpiken. Båtgrannarna (Norrmän) hade ordnat så att en tankbil kom ner till bryggan och fyllde alla våra tankar och dunkar. (glömde att fylla min 10 l. dunk.)</p><p><b>Lördag:</b><br  />
Gick min tidiga morgonpromenad med en 5 l. vattendunk och soppåsar. Påsarna blev jag av med, men vatten fanns inte att få någonstans. Eftersom posten var stängd idag, och vädret var dåligt, gick jag hem och jobbade ombord med att koppla in watermakern, serva byta filter och köra igenom medel, så nu är den fit for fight. <br  />
Norrmännen gick idag, så jag förhalade båten. Gick upp med tvätten till tvätteriet, och sen taxi till supermarket. Det var en av dom finaste affärer jag varit inuti, det var bara tonicen som var slut. Taxi tillbaka. <br  />
Det är grått och rått utomhus, ca. 10 grader och 16,8 ombord, så nu ska jag sätta på värmen och ta mej en pjolter innan jag går upp och hämtar tvätten.</p><p><b>Söndag: </b><br  />
Efter frukost startade jag motorn för att köra strömtjuven alla kategorier (kylboxen), och sen ringde jag hem till Ia. Resten av dagen var det arbete på båten som gällde, men idag var det både varmt och soligt, så jag tog en siesta mitt på dagen. Fortsatte sen med mera jobb, till att jag ansåg att jag var värd en glass på stan. Tog även en lång promenad i dom gamla och branta kvarteren, där jag fann en liten butik som hade tonic water, vilket ofelbart ledde till en gt ombord, samt att skriva vykort i sittbrunnen tills det blev så mörkt att jag fick fortsätta nere i båten. <br  />
Allt väl ombord, godnatt.</p><p><b>Måndag 14/7-03: </b><br  />
Stod som första man och väntade att posten skulle öppna där köpte jag ett vadderat kuvert som skulle till Jenny med disketterna, samt frimärken till vykorten. Passade samtidigt på att låna nätkopplingen.<br  />
Gick sen in på Subway och tog en ost och skinkmacka med juice. Efter frukosten gick jag och köpte mej en hatt, för att skydda mej från solen som bara vräkte ner. Väl ombord servade jag motorn, och spände generatorns rem, samt bytte ut en sjövattenpump som börjat läcka. Efter dagens slit tog jag taxi till supermarketen igen, och bunkrade för resan. Chaufören hämtade mej som avtalat efter en halvtimme och körde ner mej och maten till båten.<br  />
När grejorna var stuvade under däck, tog jag lunch, och sen gick jag upp till museét som jag hade sparat, det var bara det att det var orangeday eller något sådant, så det var naturligtvis stängt! Så då tog jag och gick ner till hamnkapten för att betala hamnavgiften, men dom hade gått hem, varför jag gick upp och käkade hummer för dom pengarna istället!</p><p><b>Tisdag:</b><br  />
Var uppe vid 6 tiden och började göra sjöklart. Gick sen över till fiskhamnen där vi tog ombord färskvatten, och lämnade st. John´s i skjortärmar och morgonsol. Fick fin vind och passerade cape Spear (nordamerikas ostligaste udde) vid 8 tiden på morgonen. I går var det 28 grader i st John´s. Här ute kyler vattnet så här är det 11grader. <br  />
Det börjar väldigt bra vi snittar över 5 knop, det är soldis och livet leker igen, enda problemet är att man<br  />
måste kryssa sig fram mellan alla välen. Kan det vara hummertinor som ligger så djupt? Det går som ett jehu, så när jag fick en översköljning var jag tvungen att byta brallor, och reva lite, vi gjore då styvt 7 knop och nu gör vi 6. Härligt snabb segling, och så såg jag tre gånger höga valblås men fick tyvärr aldrig syn på själva valen. Klockan är nu 22.30 och vi har gjort en snabb start på resan, det har nu mojnat till 10 m/s och vi gör ca. 5 knop.<br  />
En annan fördel med denna snabba resa är att Elof och Elon har laddat upp batterierna.</p><p><b>Onsdag: </b><br  />
Dimma, vinden mojnar så vi seglar nu med full stor och genua samt revad fock. Sjön är obetydlig och vi gör ca. 4 knop, sikten är ca. 25m. Och tempen 11,5 grader. Militärfilten är något ljusare nu och inte lika kall som tidigare, men nu närmar vi oss flera stora fartygsleder, och att lita på radarn, och att dom ser mej känns allt lite osäkert. Just nu kl. 14.42 small det av två typ kanonskort alldeles vid min styrbordsida, ljudet rullade bort under minst 10-15 sekunder, men det syns ingenting på radarn och det kan inte vara ljudet från några jaktplan, för det hördes inget mer. Tur att jag nyss hade varit på toa! Mycket underligt. Om det var något som föll borde det nog ha plaskat eller dragit upp något svall, men jag uppfattade inget sådant, sikten är max 50m. Jag fattar ingenting. För att komma av det dimmiga Grand Banks styr vi kortaste vägen över bankarna. Byter ut Elof mot en dörj nu när farten är ca. tre knop, men vattnet är så kallt att man får nog bara fryst fisk här (bara det inte blir fiskpinnar). <br  />
Klockan är nu 18.30 och allt är väl ombord. Jag har läst att när isberg spricker kan det låta som kanonskott??</p><p><b>Torsdag 17/7-03:</b> <br  />
Idag har jag varit ute i två månader. <br  />
Lätta vindar under natten, var nere i 2,5 knop ett tag men seglar nu i ca. 4 knop i tjock dimma. <br  />
Jag sov mellan 02.00 –07.30 och hade radar´n på hela tiden (som igår) men vi bör snart komma ur dimman och få lite sol på Elon och gärna lite vind för att få fart på Elof, annars måste jag starta maskin för att ladda batterierna.<br  />
Kylen är avstängd. Vattentemperaturen är nu 9,5 grader, samma som igår och utetempen är 11,7 och inne har vi 17,1. Nu klockan 09.00 är sikten 50-100 meter men jag kan se moln rakt upp, och så har vi mängder med småvalar runt oss. Djupet har ökat från 88 meter i morse till 215 meter nu kl. 09.00, så nu är vi nog snart av Grandbanks. (440 m. kl. 09.22). <br  />
En synnerligen behaglig resa så här långt, havet är platt och vi lutar max 10 grader men gör ändå 5 knop. Enda smolken i glädjebägaren är att det är dimma, och så hade det inte varit fel att ha någon att slänga käft med också, men annars är det perfekt. Yttertemperaturen är nu på dagen 12,9 grader. Vinden går lite upp och ner (mest ner faktiskt) men än så länge ingen stiltje, vilket vi tackar för. Sikten blir bättre och soldiset har torkat upp båten, så att man kan sitta i sittbrunnen och äta tacos med en bira för att fira. Tät dimma igen. Usch det är olustigt att segla i dimma trots att jag har en viss rutin nu, speciellt i stora farleder.</p><p><b>Fredag: </b><br  />
Snacka om tjocka, här gäller inte epitetet tjock som mjölk. Ost ska det vara. Men vi har en fantastiskt fin segling med perfekt vind och smul sjö. Vinden vrider sig något och avtar, så vi passar på att starta upp maskin för att bränna av lite diesel, så det slipper att läcka ut när vi får lite tuffare vind in från babord, samtidigt får vi varmvatten till dusch och disk.<br  />
Utetemperaturen är nu 14,6 grader och vattentemperaturen 12,8 så det stiger, det stiger. <br  />
Passade på att köra Watermakern och duscha medans det finns ström och vatten. <br  />
Fortfarande tät dimma, men utetempen är nu 17 grader. Kl. 17.24 såg jag horisonten för första gången på två dygn, och nu har vi 19,3 grader och vattnet håller 16.7. HURRA!! Härligt att både kunna se och sitta i sittbrunnen utan att bli våt och kall, halleluja! Vi seglar inte fort, men vem har bråttom? Underbart! Dimman är tillbaka, men det är fortfarande varmt och än så länge håller den svaga SSV vinden.</p><p><b>Lördagen 19/7: </b><br  />
Vinden dör ut helt och det är dimmigt och rullar, så jag kör igång motorn ett par timmar. <br  />
Kl. 0830 får jag in ett eko på radarskärmen som bara kan vara en stor val! Den försvinner då och då och rör sig ganska långsamt och jag hör inga motorljud. Eftersom det är dimma ser jag den aldrig. <br  />
Det är nu 19,4 grader i vattnet och 20,3 i luften, solen försöker tränga igenom dimman, och man kan se himlen rakt upp. <br  />
Fick åter in en val i radar skärmen (hur han nu fick plats där) som jag har jagat ett par timmar innan jag fick ge upp. Som närmast var han ca. två nm. ifrån oss, och trots att vi startade motor´n för att genomskjuta honom, fick jag aldrg syn på honom (om det nu var en hanne) men jag är ändå glad som en speleman, för idag kan jag för första gången sen jag lämnade Näset sitta i brunnen i t-shirt och shorts, för solen har äntligen lyckats att besegra dimman. Fyra dygn med dimma förbi den mest trafikerade rutten mellan Nordamerika och Nordeuropa kan få den starkastes närver att darra. <br  />
Passerade ett stort strömområde och fick en ofördelaktlig riktning, och eftersom vinden var för svag för att kunna slå, startade jag motorn för att få hjälp runt hör jag att den håller på att rasa, så nu vågar jag inte använda den annat än i nödfall. Där fick jag för att jag bunkrade extra diesel för stiltjebälterna runt Azorerna!</p><p>Här ute finns det massor av småfåglar,som ser ut som större svalor som flyger runt och snappar upp mat ur havet utan att någonsin sätta sig och vila, man blir ju trött att bara titta på dom. Jag kallar dom för vildvittrorna, för dom har skrämt vettet ur mej flera gånger. När vi seglade i dimbälterna på natten och jag var uppe för att länsa eller kolla läget hör jag ljud som jag först trodde var delfiner som simmade aldeles vid sidan av sittbrunnen, men jag hörd aldrig några vattenrörelser, jag hämtade strålkastaren och försökte få syn på varifrån "tjattret" kom, men som väl alla vet funkar det inte att lysa i dimma. Jag fick aldrig reda på vad det var, men jag måste erkänna att det gick rysningar efter ryggraden. Samma nästa natt, ljudet var så nära att man hoppade till. Men den tredje natten var det inte dimman lika tjock så jag fick syn på vildvittrorna, fast även<br  />
när jag visste var ljudet kom ifrån hajade jag till varje gång jag hörde det på nätterna. Det konstiga var att vildvittrorna aldrig lät något på dagarna, och dom var heller aldrig så nära som på nätterna. <br  />
Jag kollade motorn och upptäckte att den också var helt tom på olja trots att allt var ok på st. John´s, det ser ut som det kan ha läckt ut via oljefiltret som vi bytte på Shetland, jag bytte filter och hällde på ny olja, man kan ju hoppas att det var så enkelt, men fortfarande läcker den mittesta spridarn det är nog samma fel som det var på den aktersta. Reparatören på Shetland sa att det inte ska ligga kopparbrickor i botten på volvos maskiner, men det är vanligt på andra märken, så han menade att det inte kunde vara en auktoriserad volvoreparatör som har renoverat motorn tidigare, och det får jag nu lida för. <br  />
Ja det går upp och ner på livets bergochdalbana.</p><p><b>Söndag 20/7-03: </b><br  />
Guppigt värre min bäste herre. Vi gör två-tre knop, ström och vind emot, ingen sömn hoppeti hopp hoppeti hopp, och som omväxling dimma. <br  />
När jag tände däcksbelysningen för att ta ner seglen inatt, landade flera vildvittror på båten, dom var borta på morgonkvisten. Dom hade det nog besvärligt i dimman och utan vind. Vinden kommer tillbaka vid elvatiden och har med sig solen (soldis) så det blir till att läsa Wallander i brunnen Vinden avtar igen, och det är åter stiltje till natten.</p><p><b>Måndag: </b><br  />
Morgonens temperaturrapport: I vattnet 19,8 grader och i luften 23,2 kl. 10.30. Vind ca 1.2 ms och jag försöker att få genackern att stå, men det är svårt i dyningen, skulle behöva ett par ms. till. <br  />
Senare när vinden hade kommit tillbaka och genackern skulle ner blev det rena kalabaliken i Bender. Om inte K-O hade satt upp stödlinor ovan mantågen, hade jag antagligen gått på utsidan, visserligen med livlinan kopplad, men det säkraste är nog att två pers när man ska ha upp och ner den. <br  />
Just nu är det perfekta förhållanden, 6-7 ms och ca 5 knop mot mål. Eftersom solen lyser, passar jag på att träna med sextanten, men det var inte det lättaste att få ner solen till horisonten när vi far fram som en gallopperande sjöhäst. Eftersom vi nu har kommit halvvägs blev det pannkakor till lunch. <br  />
Jag vet inte vad det är för fel på mej, just nu skiner solen, havet är platt och vi går mot målet, men jag har sådan hemlängtan att jag vet inte vad jag skall ta mej till. Att laga mat till sig själv, äta själv diska segla navigera ensam är så förbannat tråkigt att det överskuggar denna fantastiskt fina segling. Det verkar som jag bara kan vara ute tre fyra dagar innan jag vill i hamn igen. Det var ingen trevlig insikt, men så är det i alla fall. Var tvungen att ta en depressionspunch, och det fungerade. <br  />
Elof gillar inte konkurens han trasslade in sig i dörjen, så det blev ett herve av västa sort att reda ut. Sitter nu och läser i brunnen efter en middag på stuvade potatis och någon kryddig korvmodell, nersköljt med en pilsner. Jag har ännu inte köpt någon öl, utan det finns kvar av dom som Martina och K-O tog ombord hemma, men det blir inte mer än ett par i veckan, kanske går det fler på värmen.</p><p><b>Tisdag 22/7-03: </b><br  />
Dåligt med vind hela natten, i morse gjorde vi tre knop genom vattnet, men bara noll komma fem över grund, otroligt segt. Morgonens vatten och lufttemperatur klockan 0930 är 20,6 grader i vattnet och 23,4 i luften.<br  />
Just nu forsar vi fram i 2 knop, vilket betyder om vi håller denna farten hela vägen, har vi yttligare 14 dagar innan vi är framme i Horta, om vi hade kunnat hålla rakt på, vilket vi inte kan just nu. Underbart väder, mördande tråkigt! Bakade ett par rågsiktskakor för att bryta tristessen. JAG VILL HEM! Detta var tveklöst det dummaste företag jag givit mej in på. Jag hade hellre kört en Trabant med trasig växellåda över hela Amerikanska kontinenten, eller isolerat en vind under semestern, än att sitta här ensam som en eremit, för då kan man ju komma hem till kvällen i alla fall, och kanske få betalt också. (men få nu inga ideér Christer) <br  />
Här är så långtråkigt att jag mår dåligt. Riggade upp hängmattan i sittbrunnen, tog en gt och en pocketbok till tröst. Detta skulle kunna vara en underbar resa med värme och sol och ett platt hav, en smekande bris för oss sakta framåt, medan solen sakta sänker sig akter om oss, men av någon anledning är jag alldeles för stressad för det här livet, eller är det ensamheten?<br  />
När solen gått ner fick vi sällskap av ett tiotal delfiner, men dom tyckte nog att vi seglade för sakta, för dom stannade bara 10-15 min. En enastående fantastiskt stjärnklar himmel, breathtaking!</p><p><b>Onsdag: </b><br  />
Äntligen verkar det som motströmmen håller på att släppa taget, vi loggar visserligen bara 4 knop, men hoppas på bättre dygnsdistanser än i går då vi seglade 69nm, men bara 56nm mot mål! <br  />
Dagens temperaturrapport; 28,3 grader i luften och 22,6 i vattnet. En strålande morgon. Vi har fått lite<br  />
vind också så vi sjösätter Elof, och gör ändå drygt 5 knop. Nu lever livet igen. Ändrat kursen lite för att komma nära Flores och Corvo för att ev. kunna få telefonkontakt med hemmet. <br  />
Sitter i brunnen i min nyinköpta hatt och ett par shorts och käkar choklad och dricker rompunch av kivi apelsin<br  />
nektarin och blodgrape samt läser Turstens "tatuerad torso", medan solen sakta går ner över ett gnistrande platt hav, och vi loggar 4 knop. Det är svårt att tänka sig ett angenämare sätt att segla. Jag undrar om det är<br  />
Tonys fel att jag har börjat gilla mörk rom? <br  />
Delfinerna var tidigare i dag så jag tror att jag fick några att fastna på plåten.</p><p><b>Torsdag 24/7-03: </b><br  />
Morgonens temp.rapport kl. 0950. Ute 22,7 vattnet 23,4 och inne 25,4. Det "blåser" 1,5-2 knop och slöfocken är uppe så med hjälp av strömmen rör vi oss med den hiskerliga hastigheten av 2 knop, så det kommer att bli yttligare en döddansaredag då jag kommer att klättra på skotten av ren frustration för att det går så långsamt!! Jag har bränsle så att jag kommer fram, nu fattas det bara en fungerande motor också.<br  />
Det är 30 grader i pentryt, och jag ställer mej och bakar bröd! Ibland undrar man... <br  />
I dag såg jag en liten sköldpadda (ca 25-30 cm) trodde först att det var en stor brännmanet, och för andra dagen i rad såg jag ett stort väle som måste ha drivit hit ut från nordamerika, men jag iddes inte att försöka kryssa upp i den lätta vinden, speciellt inte i dag när slöfocken drar. Såg även delfiner som hoppade på avstånd.</p><p><b>Fredag: </b><br  />
Lite orolig sjö, så vi försöker med utspirad genua och gajad stor men det rycker för mycket i grejorna, så vi återgår till vanlig segling igen. Detta har varit en fantastiskt fin seglardag, äntligen porlar det om båten, vi går väl inte närmaste vägen, men nu känns det som vi rör oss i alla fall. Drygt tio dygn i sjön nu så nu vill vi i hamn fort som ögat.</p><p><b>Lördag 26/7-03:</b> <br  />
Undrar om Anna och Bertil har blivit lyckliga föräldrar ännu? Efter nattens regnbyar blev det en 90 gradig vindkantring till vår fördel så nu har vi rätt kurs, med vinden in om babords låring, det är lite skvalpigt så det rister i grejorna, men sjön lägger sig nog om ett par timmar. <br  />
När jag i morse stod och tittade i kölvattnet, dök det upp en sköldpadda, som vi antagligen hade seglat över, men den sov ändå för jag tyckte att jag hörde Skalmans mat och sovklocka. Dagen är räddad, den första sjöfågeln sedan Newfoundland har siktas idag ( om man inte räknar vildvittrorna ) och sedan en sköldpadda och alldeles nyss en val som dök. Jag såg att det blåste så jag stack ner efter kameran, men det var svårt att se i den krabba sjön, så då tog jag kikaren i stället, ett blås till sen dök han, och visade upp hela sin magnifika stjärtfena, oj oj oj otroligt! <br  />
Vi ålar oss fram som en berusad anakonda, samtidigt som vinden mojnar och sjön sakta lägger sig. Står och kikar på ett flygplan som rör sig väldigt fort och misstänker att det är ett militärt plan, när det försvunnit och jag säger för mej själv "ja fort gick det i alla fall" då hörs en smäll som från en kanon, och då förstår jag vad dom tidigare kanonsmällarna kommer ifrån. Det måste ha varit överljudsbangen vi hört.<br  />
Lördagar är lögardagar, så idag har vi städat diskat svärtat kaminen samt handtvättat två par shorts samt ett linne.</p><p><b>Söndag: </b><br  />
Ligger i stiltje ca 15nm. syd Flores, och har lyckas att få telefonkontakt med ett par lyckliga nyblivna föräldrar till ett gossebarn samt till Ia, och det kändes bra. Tog halva dagen innan vi fick någon vind, men då kom den från det håll vi skulle, men hellre kryss i svag vind än stiltje. Hetaste dagen hitills 30,4 grader.</p><p><b>Måndag 28/7-03: </b><br  />
Kryss i lätt vind som dör ut kl. 10.30. Vad gör man? Det är bara 70nm. till Horta på Faial. Hade jag haft motor så kunde jag vara framme om 12 timmar. Kl.15.00 rör oss med två knop, seglar eller driver det är frågan. Konstigt nog får jag inget nervöst sammanbrott av den långsamma seglingen, har väl resignerat. <br  />
Kl. 22 dör vinden helt och vi ligger bara två nm. utanför Faials sydkust.</p><p><b>Tisdag: </b><br  />
Kämpar hela natten för att fånga varje liten pust och vid kl.10 ligger vi alldeles utanför flygfältet. Vi driver sakta in mot den klippiga kusten, så jag plockar fran ankaret som är stuvat i salongen samt kopplar det till ankarkättingen. När vi är mindre än 50 meter från klipporna startar jag motorn och kör sakta ut några hundra meter. Efter någon timma får jag göra om proceduren. Ligger och gungar ett tag till så kommer det lite vind och vi lyckas att tjäna någon sjömil när tidvattnet stoppar upp oss, men vi ligger iallafall inte nära klipporna<br  />
längre. Till slut kommer det vind, rakt i nosen, men det gör ingenting. Efter ett par timmars kryss kunde jag ta ner seglen utanför hamnen och segla in på bara riggen. Startade motorn för att stoppa upp båten 30m. från kajen. Efter att ha klarerat in gick jag upp och tog ut pengar och köpte olja som jag hällde på motorn innan jag gick in till min tilldelade plats. <br  />
Puh det var ett kämpigt dygn, otroligt härligt att vara i hamn! </p><p><a  href="http://www.bikt.com/go/newfoundland_horta.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001165.html">
<title>Reykjavik - Newfoundland</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001165.html</link>
<description>Alla bilder till denna loggbok finner ni här! Måndag 23/6-03: Efter frukost ombord fyllde jag upp färskvattentanken. Tankbilen kom ner...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-07-25T13:29:45+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p><a  href="http://www.bikt.com/go/reykjavik_newfoundland.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p><p><b>Måndag 23/6-03: </b><br  />
Efter frukost ombord fyllde jag upp färskvattentanken. Tankbilen kom ner till kajen kl. 8.30 ( jag fick ett telefonnummer av grannbåten som Mimmi ringde i går) fick ombord 142 liter inkl. 50 l. i en dunk. Priset blev 4.426:- och jag gav honom en 5000:- sedel, men han hade ingen växel, så han fick behålla mellanskillnaden. Jag var tacksam att ha fått diesel överhuvudtaget, och så var den ju billig också: 31,17:-/lit. Islänska kronor. Sen gick jag upp och handlade samt till posten där det låg ett välkommet paket från Östmans. (Hade ni fått inside information?) Jag hade fortfarande några kronor kvar, så jag gick upp och handlade ett par Islänska rågbröd, de godaste jag smakat.Nästan att man vill importera det till Sverige när man kommer hem.<br  />
Tamparna i land släpptes kl. 10 45. Vilken befrielse! Inte för att jag har något emot Reyjkavik, tvärt om, utan för luffaren i mej ville iväg.<br  />
Vinden var svag, och det passar bra att gå för maskin för att få ner nivån lite i tanken så det inte ska läcka ur manluckan ner i kölsvinet.<br  />
Mitt i bukten såg jag tre små valar, eller stora delfiner, strax bakom båten. Sätter seglen och seglar med lugnt hav rakt in i solnedgången, med en Ernie i sittbrunnen, det kunde börja sämre! <br  />
Mot kvällen ökar vinden mer och mer, och vi revar mer och mer, men håller en mer sydlig kurs än önskat.</p><p>
<b>Tisdag: </b><br  />
Vi har nu haft över tolv timmar kuling oftast över 20 m/s men nu är vi nere i "måttliga" 14 m/s och det är dimma och dis. Sjön är bråkig, så det är svårt att koppla av. Havet har en medelhavsturkosfärg, kan det bero på syresättningen tro? Det går väldigt sakta för att skona grejorna. Barometern och regnet faller, men det gör vinden med, vi har nu 10 m/s så allt är uppe igen, men sjön är fortfarande djävligt jobbig. Regnet avtar och det gör vinden med. Kör motorn mellan 21.30 till 00.30.</p><p>
<b>Onsdag: </b><br  />
En lugn och behaglig natt, dåligt med vind men så att det fyllde i vågdalarna i alla fall. Vinden ökar och det blir en snabb och härlig segling på förmiddagen. Men den ökar yttligare så vi revar igen.<br  />
Solsken större delen av dagen, med några korta regnskurar. Jobbig segling. Såg en delfinfamilj och en stor fiskebåt. Svårt med matlagning kl. är 18.50 och jag har fått i mej en skål musli, en banan och tre rostade mackor. Lyssnar på Herman Lindqvist Historien om Sverige.<br  />
Kämpig natt, vatten över durkarna! Vad tusan tar sig vattnet in?</p><p>
<b>Torsdag: </b><br  />
Har inte blåst under 14 m/s på länge nu. Nordatlanten är inte vad jag hade hoppas på, är det ett el Niñoår? Jobbigt, men solen skiner i alla fall då och då. 311 nm på tre dygn, godkänt men snirkligt man får nog räkna bort 15-20 %. Vinden mojnar och jag får varm mat idag, stuvade makaroner och wienerpulser. Passar på att sova medan det är lugnare. Det mojnar av totalt! Det finns tydligen bara on och of här uppe. Det rullar så infernaliskt så vi startar maskin kl. 01 30. och kör några timmar eller tills vinden kommer tillbaka. Undrar om vi är mitt i det där stationära lågtrycket dom snackade om på Island nu.</p><p>
<b>Fredag: </b><br  />
Är det inte det ena så är det det andra sa kärringen som hade näsblod, ingen vind! Har jag gnällt för mycket? Klockan är 16 00 och motorn har gått sen halv ett i morse, med en halvtimmas uppehåll för att kolla vad som händer, det rullar mer och vi driver med 0,5-1 knop österut, så jag startade upp igen. Gick 21 tim. med motorn. Havet är platt och vi seglar i väldigt lätta vindar, sakta men rena semestern!</p><p>
<b>Lördag 28/6-03:</b> <br  />
Gråmulet men fina segelförhållanden, äntligen! Vi håller tummarna. Barometern stiger snabbt, så vi kanske är förbi lågtrycket nu i höjd med Grönlands cap Farvel, men ca 150 mil öster om för att slippa ev. isberg. <br  />
Vi har just nu 932 nm till st John på New Foundland. Vinden avtar och ledan tilltar, och jag får hemlängtan.<br  />
Det är frustrerande när det blåser för mycket, men totyr när det inte blåser så att seglen bär. Det går så långsamt att jag får ett riktigt tristessanfall, så det får bli bröbakning i dag. Det blev frallor med parmesan och torkade tomater, mycket smarrigt. Eftersom det nu är mindre än 900 nm. kvar till N.F. skall jag fira med en wisky eller kanske en grogg eller båda. </p><p>Det blev en kombination, en wiskygrogg.</p><p>Eftersom jag ville ha fart på skutan satte jag upp slöfocken, (Genackern) men inte utan besvär. Först lossade skotet så jag fick dra ner strumpan igen och fånga upp det. Sedan löpte halsen iväg, men jag hann ställa mej på det på däck, när allt var uppe skulle jag ha med mej det ner i brunnen, trasslade in mej i livlinan, seglet fyllde och drog med mej över sprayhooden som skörade, samtidigt som min ena hängselstropp fastnade i livlinan. När allt var ordnat och grejorna stod bra, rymde vinden ur Genackern som smet in mellan försegelrullarna. Efter lite palaver fick jag loss grejorna och tog ner allt igen. När jag sen skulle sätta Genuan hade den lätta vinden vridit, det var nog därför som slöfocken smet in mellan rullarna, vilket jag inte fattade då. Men tristessen försvann i alla fall. Nu har jag ett styvt jobb att försöka laga den halvruttna sprayhooden. </p><p>Appropå jobb, så har jag börjat längta till jobbet (måste vara wiskyn)</p><p>Just nu "blåser" det 3,1 m/s och denna tunga båt vill ha 7-10 m/s. Vi ligger bara och gungar som en fet anka. Har bommat ut Genuan för att det inte skall rycka så mycket i halshornet. Nej, jag skulle ha haft en motorbåt i stället. Det där med långsegling var nog inte min melodi trots allt, har nog svårt att komma ner i mañana takten, men vi får se.</p><p>
<b>Söndag:</b> <br  />
Knirr knarr...knirr knarr...knirr knarr. <br  />
Ligger kvar i kojen och försöker somna om, men det är hopplöst. Eftersom vinden dog ut helt i går kväll tog jag ner seglen, så i natt har jag legat i kojen hela tiden akompanjerad av knirr knarr. Det låter nämligen så när vi rullar dyningen, och om man inte ligger som ett zäta rullar man från sida till sida i kojen. Ligger och drar mej i sänghalmen ända till kl. 8. Vill inte gärna gå upp då det bara är 14 grader i båten och 8 grader på utsidan, men när man väl har kommit upp är det ok. Vi seglar just nu i en svag sso bris i ca. 3-4 knop. Jag kan inte ha i Elof under 5 knop och solen "lyser" med sin frånvaro. Allt annat också förresten, det finns inga isberg, båtar, flygplan eller valar inte ens fåglar nu när vinden är så svag, att titta på. Det känns som att vara på jordens topp med den tomma gråa horisonten som kröker sig svagt. Ska sätta på en brasa nu, har nog gjort slut på halva vedförrådet men räknar med att slippa elda efter st Johns. Allt väl ombord. </p><p>Nej detta är alldeles för långtråkigt. Efter Azorerna drar jag nog norrut igen!</p><p>
<b>Måndag: </b><br  />
Jag får nog uppsöka läkare efter denna resan, för man kan inte vara riktigt klok som utsätter sig för detta. Det är 11 grader ombord trots att jag lade i stenkol i kaminen i natt. Kaminen är fortfarande lite ljummen men ventilationen är väl för bra. <br  />
Det har varit en hoppig natt, revade i natt när vinden tog i, så vi har inte gjort någon större fart, men åt rätt håll. Nu har sjön byggt upp sig så jag kan inte ha den på bogen utan tar den på låringen, vilket gör att jag håller på att runda Grönland upp i Baffin bay. Allt är grått, sikten 4-500 m. det duggar och är kallt, men livet går vidare. Har varit ute en vecka nu, och dom få stunder med god segling har varit VÄLDIGT få. Snittdistans per dygn är hitils 98,7 nm.-dygn. Tyvärr inte alltid den kortaste vägen. </p><p>Gasolen tog slut i den ena av två p11 trots att jag varit sparsam med värmen. Hoppas att det går att fylla i st Johns, annars går det på Faial enl. pilotboken. <br  />
Kl. är 18.00 och jag har just ätit en dålig kopia av Ias pastasås med snäckpasta. Skinkan var salt och sjövattnet jag kokade pastan i var salt, men det gick ner ändå. I går åt jag äggröra och wienerpulser till söndagsmiddag. Just nu har vi seglat 735 nm från Reyjkavik och har 737 kvar till st Johns, och det måste firas. </p><p>Det blev inget firande! Vinden tvärdog så nu ligger vi här och guppar igen.<br  />
Just nu är jag så frustrerad att jag gladligen byter ut båten mot en flygstol hem, så jag kan lägga mej i badet hemma hos gumman med en g.t. på badkarsskanten! Startar maskin kl. 20.00. Stänger av 21.45, vågar inte slösa på bränslet. </p><p>Knirr knarr. Tog mej en gin och tonic.</p><p>
<b>Tisdag 1/7-03:</b> <br  />
För att försöka förhindra kapten Bourgströms nära förestående nervösa sammanbrott av denna raffinerade Kinesiska totyr metod, startades motorn upp igen klockan 07.30. Vi far fram i ett stort grått moln, sikten är kanske 30 meter och luftfuktigheten 100 % temp 6,5 grader, mycket inspirerande. Tänk att man har planerat denna resan i 5 år lagt ner så mycket tid, pengar och energi, försakat hem och familj, för vad? För att få lov att åka Svingoplan i ett grått töcken i 14 dar? Sicken tok!! <br  />
Vet inte om jag vågar klä mina tankar i ord, men sedan några timmar seglar vi med fullt ställ i ca.5,5 knop. Hoppet är det sista som överger människan. Har nu "seglat" 800 nm ut från R-vik och har 675 nm kvar till st Johns. Klockan är nu 20.00, och det har klarnat så att man kan se horisonten.</p><p>
<b>Onsdag 2/7:</b> <br  />
Äntligen ett +100 dygn, men det verkar inte som det blir varmare ju längre söderut man kommer, 10 grader inne och 7 grader ute i morse.<br  />
Har fått luft i värmesystemet så cirkulationspumpen pumpar inte runt vattnet. En slangklämma på den nya pumpen hade lossnat (shame on me) Har gjort slut på mycket färskvatten för att få ut luften. <br  />
Ta en grå militärfilt, doppa den i en isvak och trä den över huvudet, så får du en uppfattning om fukt, kyla och sikt. Jag ser kanske 3-5 båtlängder men hellre siktlös än vindlös. Vinden avtog igen, men vi lyckades att hålla igång båten när det blåste 2,5-3 knop pga ringa sjöhävning, men frampå småtimmarna dog det helt så jag tog ner seglen och gick och lade mej.</p><p>
<b>Torsdag 3/7:</b> <br  />
Vaknade av att jag låg och rullade fram och tillbaka i kojen, som om någon försökte att göra kåldolmar av mej. Tände fyr i kaminen, tog en kattvask och startade upp motorn igen. Det dryper av fukt på däck, men vi har hyfsad sikt för tillfället, och vi är på väg in i ett nytt dimmoln om någon mn. förut. In i dimman igen kl 10.45. Stänger av motorn kl. 11.45. Lätta vindar, måttliga vindar goda vindar och slutligen hårda vindar. Omväxling förnöjer.</p><p>
<b>Fredag 4/7:</b> <br  />
Stiltje, när jag skulle dra upp Elof i morse ( han får inte bada under 5 knop, för han bromsar och gör ingen nytta då) hade jag sällskap med 6-7 st. småvalar. Försökte ta kort men blixten bara reflekterade dimman. <br  />
Kör maskin några timmar, rakt in i säcken, vilket känns kymit nu när det bara är 400nm till land, så man får kolla radarn då och då. Tillbringar 90 % av tiden inne i båten och känner mej som en fånge i ensamcell. Jag är mycket tacksam för cd böckerna. Eftersom jag måste spara bränsle till angörningen ligger vi här och guppar i stitjen, och om det inte hade varit närmare tre km. till botten, kunde man ju passa på att bottenmeta. <br  />
Jag har hört att den som gör en lång resa blir yngre, på mej känns det som man blir äldre, och går det så här långsamt, blir det väl att ta ut pensionen när man kommer hem! <br  />
Det kommer till slut svaga sv. vindar ( dit vi ska ) och att kryssa i den lätta vinden går inte fort när sjöarna stoppar upp den redan låga farten. Hoppas konserverna räcker.</p><p>
<b>Lördag 5/7: </b><br  />
Stiltje, Jag måste ha upptäckt ett nytt stiltjebälte. Enligt Pilot charts of North Atlantic Ocean skall det i Juni vara 1% stiltje och i Juli 2%, men antagligen har det aldrig varit någon här ute och kollat, långt från farleder, fiskebankar och land, för jag tror att jag haft minst 30% stiltje. Får jag vind någon gång, skall jag försöka att ta mej rakt västerut för att fånga upp Labradorströmmen som kan hjälpa mej söderut. Sedan i går kväll har vi legat och gungat i dyningen och sakta drivit ostvart. <br  />
Alla mina stora planer och drömmar är nu nerlagda efter Azorerna kommer jag att dra mej hemåt. Skall man norrut från Azorerna bör man ha lämnat senast i slutet på augusti, så tiden blir knapp. <br  />
För att undvika ett nervöst sammanbrott, startades motorn och vi kör in i militärfilten igen. Efter en timma stänger vi av för att spara soppa och driver sakta tillbaka igen. Nu kom plötsligt solen fram och jag kan sitta och läsa en bok i sittbrunnen för första gången sedan<br  />
avresedagen. Det simmar ett stort antal valar runt omkring båten, och livsandarna kommer tillbaka. Valarna är nog ca. 3-4 m långa. <br  />
Seglar 1 timma sen stiltje igen. Dom senaste 12 timmarna har vi seglat ca. 20 nm. men bara 5 mot målet, det är 367 nm. kvar!!</p><p>
<b>Söndag 6/7: </b><br  />
Vi har faktiskt lyckats att hålla igång skutan hela natten och seglar just nu (8. 30) i ca 3 knop mot st Johns. Det känns rätt mysigt att sitta i kajutvärmen med kaminen sprakande vid sidan och höra regnet smattra ovanför, medans båten styr sig själv mot målet.<br  />
I morgon blir det ingen musli till frukost, eftersom jag drack upp den sista mjölken (den gick ut den 28/6 enl. förpackningen.) Vinden har ökat, så i dag tar vi igen vad vi förlorade i går, 38 nm på 8 timmar. Skothaken på storskotet släppte, men jag rullade in storen och satte tillbaka den för den såg hel ut. Några timmar senare hände samma sak igen, så jag säkrade skothaken med en tunn tamp och silvertape ( en Guds gåva till mänskligheten) Svårt att byta hake under nuvarande omständigheter. <br  />
Söndagsmiddagen bestod av pitabröd med keso, Bullens pilsnerkorv och senap, nersköljt med vitaminsaft!!</p><p>
<b>Måndag:</b> <br  />
STILTJE regn 7,5 grader ute och 11 grader inne. Sedan 24.00 har vi legat och hoppat omkring i den oroliga sjön. Vinden avtog som man släcker ett ljus, på 3-4 min från 7-8 m/s till helt blekt. Jag fattar ingenting, trots att barometern har fallit från 1013 till 1002 på kort tid är det fortfarande stiltje. <br  />
Borde ha varit framme nu, men blir liggande här ute ett tag till. Har nu varit ute i 14 dagar och dom senaste 13 dagarna har jag inte sett någon männsklig aktivitet (flyg båt etc.) Bra fart på vinden, men i nosen så vi går just nu rakt sydvart. Har inte blåst under 12 m/s sedan 12.30<br  />
och nu är hon 19.15. <br  />
En blöt och stötig segling men vi seglar i alla fall. Solen har visat sig stundtals. Nu har jag hemlängtan igen. Hur kunde jag tro att jag skull kunna vara utan min Ia så länge, och mina barn och barnbarn, nej jag är nog ute 30 år försent. I´m homeward bound.</p><p>
<b>Tisdagen 8/7: </b><br  />
En sak har jag lärt mej, klaga aldrig på vädret. Är det inte stiltje, så är det kuling. Synd, när vi var så nära att den inte kom från rätt håll. En blek Decembersol stiger upp akter om oss, det är den 8 juli och vi är i höjd med Frankrike, och det är 6 grader utomhus! <br  />
Just nu är jag tacksam att jag är ensam, jag skulle inte vilja att mina vänner upplever det jag gör just nu, jag har inga problem att föreställa mej att det var just här &#8221;the perfect storm&#8221; utspelade sig. Havet har gjort uppror efter 10-12 timmars styv kuling. I akterruffen är det hyfsat, men eftersom man har delat in tiden i 20 minuters perioder för att gå ut i sittbrunnen och länsa, upplever man vinden och havet på ett mera närgånget sätt. Antagligen tar sig vattnet in någonstans i förskeppet och ner via kättingboxen ner i kölsvinet, jag har stängt alla kranar. Det är fortfarande 150 nm. till St. John´s men det går inte fort att kryssa sig fram. Det mesta är just nu kaos, men vi kämpar på. </p><p>Ni tror nog inte på detta, men vinden bara dog mot kvällen.</p><p>
<b>Onsdag: </b><br  />
Började med att starta upp motorn 02.00, då vinden men inte sjön hade lagt sig, och körde ca. 1,5 timme, då vinden sakta återvände för att så småningom bli en ny kuling, men nu var jag förbannad och pressade Go till stordåd, ty nu ville jag komma iland. <br  />
Jag delade in det följade dygnet i 20 minuters perioder, ett pumptag per minut när vi forsade fram som en berusad slottermaskin. <br  />
Man blir inte tjock av matintaget kanske, men eftersom vi har begränsad plats ombord, har vi inget gym, så man rör sig inte så mycket ombord. Det är mest att spjärna emot (en konst som jag lärt mej på jobbet) hela tiden. För det mesta har jag suttit i akterruffen och hållt fast mej krampaktigt, antingen det har varit stiltje eller kuling.<br  />
På utsidan har det varit få goda stunder, men den som väntar på något gott...</p><p>
<b>Torsdag 10/7 06.30 (Islänsk tid): </b><br  />
Efter ca 28 timmar kom jag så äntligen fram, och smög in i fiskhamnen, som enligt mitt kort skulle vara en marina och lade mej utanför en fiskebåt. Klockan var här då 03.00, och jag tänkte leta upp en telefonkiosk och ringa hem för att säga att jag var i land eftersom mobiltelefonen inte funkade här, men staden låg för långt bort så jag förhalade och hittade en flytbrygga där det låg två Norska långseglare och lade mej utanför den största av dom. Upptäckte då att halva peket hade offrats till Neptun. Själva teakeken hade liksom krymt, men det rostfria var intakt. Gick sen upp och hämtade ut pengar, och gick och lade mig i loppebingen i tre timmar. <br  />
Efter att ha varit på hamnkontoret och hos tullarn, gick jag till turistinformationen för att kolla upp vad man kunde duscha eller bada av två veckors salt och s-t, men något sådant finns inte det är bara att ta in på hotell, menade dom. Då gick jag till frisören, för dom har ju koll på det mesta, och han inte bara klippte mej och ansade pröjsaren, utan föreslog YMCA. Jag knallade dom tre km. dit och kollade och man kan duscha för en dollar, och det skall jag göra i morgon (jag hade inga grejor med mig) för i dag är jag för trött för att gå dit igen, och vad spelar det för roll om skiten är 17 eller 18 dagar, jag får väl skubba lite extra. För att spara på färskvatten, har jag det sista vaskat mina ädlare delar med barnservetter! <br  />
Klockan är nu 22.45 här den 10/7 och 03.45 hos er och efter min nattagrogg är det horisontalis som gäller.</p><p><a  href="http://www.bikt.com/go/reykjavik_newfoundland.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001138.html">
<title>Reykjavik</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001138.html</link>
<description>Alla bilder till denna loggbok finner ni här! Det kändes rätt att angöra Reyjkavik, detta är en levande stad istället...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-06-25T13:28:21+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p><a  href="http://www.bikt.com/go/reykjavik.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p><p>Det kändes rätt att angöra Reyjkavik, detta är en levande stad istället<br  />
för en stor arbetsplats, som jag ju tagit ledigt ifrån.</p><p>Fredag den 13: <br  />
Var uppe ganska tidigt och satte fyr i kaminen och gjorde ordning på loggbok och bilder till Jenny. Sen var det frukost, musli och fralla innan posten skickades hem. Så var det dags att kolla hemsidan på bibban (som tar 300kr. tim.) men det funkade inte som det brukar. Får kolla med Jenny och försöka på måndag. Efter lunch i båten gick jag och kollade in stan, och när jag var tillräckligt blöt, gick jag och satte mej på en liten pub i ett par timmar. Efter pubbesöket skulle jag kolla in båtklubben som skulle ha barbequekväll för fransoserna och jag åkte med som på ett bananskal. Eftersom det regnade hela tiden satt vi i klubbhuset och käkade franska sjögrässpecialiteter och drack fri pilsner. Träffade också en svensk som jobbade på en Norsk fiskebåt som skulle upp och fiska på Grönland. skönt att få tala svenska ibland. Tur att det inte var så långt ner till båten för gången var nog lite vinglig.</p><p>Lördag: <br  />
En mogonpromenad på 4 tim. tog mig först till ett bad som var stängt och senare till ett annat som skall uppsökas senare i veckan. Fransmännen får låna dusch och toa på kajen och jag passar naturligtvis på att utnyttja dessa fasciliteter också. Har varit på turistbyrån och hämtat lite broshyrer för att se lite sevärdheter senare.</p><p>Söndag: <br  />
Började dagen med att gå upp till badhuset (ca.4km) för dusch och 400m. i basängen, (ca 30 grader) sen till dom varma basängerna (max 41 grader) och ett par hundra m. till samt en stund i ångbastun som luktade svavel. Efter duschen upptäckte jag att handuken inte kom med! Efter ett par mackor i båten gick jag upp till rådhuset där jag blev hämtad av en buss för vidare transport till Pingvelir som är nationalpark och där Islands första parlament låg för 1000 år sen var det dags för Gullfors som är Islands vackraste vattenfall sen var vi och kollade in geyser som sprutade vatten 30 m upp och en massa varma källor med kokande vatten efter det åkte vi och tittade ner i en gammal vulkan med en sjö i. Avslutningsvis fick vi se hur dom gör för att försörja stan med värme och varmvatten. Genom att borra 2 km. kommer man ner till ånga som håller 400 grader och ett helvetes tryck. Ganska fascinerande. Blev sen släppt utanför Jungfrun som är ett ställe som bara har danskt smörrebröd på menyn, så jag gick in och tog en halv H.C.Anderson och en halv räkbåt som sköljdes ner med en pilsner.</p><p>Måndag 16/6: <br  />
Vaknade kl 04 av att båten låg och gned mot kajen så jag stoppade emellan vad som fanns av fendrar, när inte det heller hjälpte tog jag och lade imellan hopkvejlade tampar men inte heller det var helt ok. eftersom båten och bryggangungade i otakt, så när butikerna öppnade gick jag upp och köpte dom två största fendrarna han hade. Kan inte lämna båten förrän det har lugnat sig lite, två fendertampar har ryckts av hittills. Fick låna en stor fender av grannbåten som låg på läsidan om bryggan. Har nu tio fendrar och fyra stora kvejlar ute men när 9 ton vill kasta sig in i bryggan känns det ändå tillräckligt. När det hade mojnat något (under 11ms.) stack jag upp till tvättinrättningen och lämnade in tvätt samt till blomsteraffären och blomograferade till morsan som fyller år idag och Ole som fyller i morgon. En jobbig dag det blir bättre när fransmännen drar i morgon för då kan jag lägga båten på andra sidan och längre in så man kan nå ström och vatten.</p><p>Tisdag: <br  />
Lämnade båten 7.30 för att gå upp och bada då en skylt på dörren säger att det är stängt idag! Tillbaka till båten för att pumpa upp dom två nya fendrarna som var punkterade men inte trasiga. När jag kom till tappen (1km) stod det en lapp att dom hade stängt idag, men med en del av en kulspetspenna och en spik lyckades Dolle MacGyver få fyllt dom ändå. Via fransmännen fick jag reda på att det var Islands nationaldag! Allt stängt men fullt på gatorna ballonger, mässingsorkester, flaggor och tivoli. Rena karnevalstämmningen, eller som på Karl Johan den 17 maj. Fick förhalat båten så nu kan man ladda batterier och få varmt vatten ombord om man vill. En betydligt bättre dag än gårdagen.</p><p>Onsdag 18/6-03: <br  />
Efter badet gick jag till bibban, men kunde inte komma in på hemsidan. Jenny bad att jag skulle prova någon annanstans, så jag gick till ett Net-café och där funkade det. Det känns som jag får myror i kroppen, har nog varit här för länge, men Hafnafjordur har en vikingfestival som måste spanas in och så måste man ju bada i Blå lagunen, när man är på Island.</p><p>Torsdag: <br  />
Började dagen med att vaska tamparna som tjänsgjort som fendrar och när jag ändå höll på vaskade jag hela båten och fyllde på vatten, hela hamnen såg ut som ett bubbelbad med all yes jag använt.<br  />
Carina (min privata guide) kom ner med gräslök äpplekaka och en bibel. Efter att jag guidat Carina ombord, och vi tagit oss en kopp kaffe, var det hennes tur att guida mej runt Reyjkavik. Hämtade vi Carinas dotter Hanna och hennes kompis på ridskolan. Senare åkte vi och hälsade på en kompis till Carina och blev bjudna på kaffe där. Vi åkte ner till Hafnafjordur och tittade på vikingarna, och sen blev jag körd ner till båten. Carina är född i finland men har bott i både Sverige och Danmark men var nu bosatt på island sen ett antal år tillbaka. Det var trevligt att få tala svenska en stund.</p><p>Fredag (midsommarafton): <br  />
Efter badet gick jag till tvättinrättningen och hämtade all min tvätt, som var ren och vikt, men som vägde så att jag fick sätta mej och pusta två gånger på vägen ner till båten. Efter frukosten var det posten som stod på tur. Jag väntade på ett nytt visa kort, snus och shorts, men det var massor av försändelser så jag var tvungen att gå hem igen och öppna alla. Efter att jag hade hämtat mej, gick jag upp och kollade visakortet som funkade. Efter att läst e-mail på cafét var det dags för lunch ombord. Sen satte jag igång att smycka båten med flaggor serpentiner och midsommarstång, (Ivarssons) då dyker det upp en svensk kille som jobbade på en bondgård några mil in i landet, han var i Reyjkavik för första gången och bodde på ett vandrarhem, vi kom överens att fira midsommar ombord senare. Jag var uppe och köpte hamburgare och bröd samt jordgubbar och vispgrädde. Vi hade en trevlig midsommar och fick senare sällskap av en Islänsk smed. Erik gick hem någon gång på småtimmarna, ochjag sommnade som en sten.</p><p>Lördag 21/6-03: <br  />
Vaknade vid 7-tiden av ett sms från Ia, men låg kvar i kojen yttligare ett par timmar. Efter frukosten gick jag till turist informationen och kollade upp var ifrån och när bussen till Blå lagunen gick. En halvmils promenad och jag hinner precis. Det var gott att slöa i det varma vattnet ett par timmar, men när det var dags att åka hem igen läste jag naturligtvis fel på tidtabellen, och fick gå<br  />
och vänta på parkeringen in the mittle of nowere i två timmar! När jag äntligen kom hem och hade käkat en hamburgare, kom Carina ner med Islänska "skeppskorpor" kex och chokladstänger med lakrits i. Hon sade att jag fyllde år skulle hon bjuda mej på sta´ns godaste, när jag påpekade att jag nyss hade ätit, sa hon med en glimt i ögonen att det spelade ingen roll! Efter att hon skrivit i böckerna jag fått tidigare gick vi, Carina och hennes tre barn hennes vännina och hennes Norske man deras son och hund i samlad tropp bort till sta´ns godaste pölsekiosk och åt pölser och drack Coca cola. En trevlig avslutning på en trevlig dag.</p><p>Söndag: <br  />
Vid halvelvatiden blev jag hämtad av Carina (Mimmi) och Hanna vi skulle lättra upp på ett fjäll, det måste man göra när man är på Island. Som tur var så var det ett väldigt litet berg hon hade valt ut, men utsikten var bedårande. När vi kommit ner åkte vi till en grotta. Det var lite trångt att ta sig in, men sedan utvidgade den sig och visade hur vattnet hade urholkat berget. Det var flera gångar och salar och det ganska högt till tak. Konstigt att dom inte hade gjort detta till en turistatraktion, men det är kanske inte så många som känner till stället. Nu var det dags att följa med hem till Mimmis på lunch och hemgjord glass, innan vi åkte till båten via ett köpcentrum. Det är fantastiskt att det finns sådana snälla, osjälviska och hjälpsamma människor! <br  />
Tack för att du ställde upp så mycket för att göra min vistelse här på Island så givande Mimmi!!!</p><p><a  href="http://www.bikt.com/go/reykjavik.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p><p></p><p>
</p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001130.html">
<title>Hemön - Reykjavik</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001130.html</link>
<description>Tisdag 10/6-03: Efter frukosten gick jag upp till posten för att skicka hem disketterna till Jenny, och passade på att...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-06-16T21:33:14+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p>Tisdag 10/6-03: <br  />
Efter frukosten gick jag upp till posten för att skicka hem disketterna till Jenny, och passade på att köpa frimärken och vykort. Banken lämnade ut pengar, så nu var det shopping som gällde. Ett par badshorts, en ny laddare till telefonen, en vattenslang samt ett cafébesök, innan det var dags att gå på bio och se en katastroffilm. (Vulkanutbrottet 1973). Jag handlade lite mat också, bl.a. köttfärs för halva priset som luktade lite misstänkt när jag skulle göra köttbullar. Men det som inte dödar det härdar, har jag hört.</p><p>Onsdag: <br  />
Direkt upp till badet för en morgondusch och 500 m. i den ca. 30 gradiga basängen i mina nya badbrallor. Bagarn fick släppa från sig tre frallor på vägen hem. Efter en stabil frukost startade jag upp båten för att gå, när tullarn kom ombord. När alla formaliteter var klara tog jag ner den gula flaggen och tuffade ut ur hamnen. Orolig sjö utanför hamnen, men sen vi slapp fallvindar och ström, gick det bra, lite dåligt med vind bara. Hade ev. tänkt att ta natthamn någonstans på Islänska sydkusten men måste hålla ca 40 grader från idealvinkeln och håller då sydvart för att slippa gå för nära land, vilket medför att det är meningslöst att jobba sig upp till kusten för att sova. Så vi står på, några koffeintabletter ett par druvsockertabletter och en näve sega godisar skal nog hålla mej vaken hela vägen till Keflavik. Vinden dör så vi ligger och guppar och slår i dyningen. När så skotlåset till b.b. bardun slås sönder, startar jag motorn och går några timmar tills vinden kommer tillbaka.</p><p>Torsdag: <br  />
Det var ganska besvärligt att runda keflaviksudden p.g.a tidvattnet som satte emot, men kl. 09.30 låg vi förtöjda i den lilla trånga hamnen Keflavik. Gick en sväng upp på byn, som var som en stor arbetsplats. Nej här trivdes jag inte. Handlade lite käk och orkade med en macka en macka ombord innan jag gick till kojs. Efter ett par tre timmar gick jag för att fotografera båten vid kaj, som jag gör i alla hamnar, upptäckte jag att jag var inlåst, det satt en grind på bryggan. Hade tänkt att ha Keflavik som bas och ta bussen till Reykjavik som enligt pilotboken är en stökig hamn, men här ville jag inte stanna, så förtöjningarna släpptes vid 15 tiden och kl 1900 låg vi förtöjda vid en flytbrygga i Reykjaviks hamn, tillsammans med 10 st, franska havskappseglare, och här trivdes jag med en gång. Allt väl ombord, godnatt.</p><p><a  href="http://www.bikt.com/go/hemon_reyjkavik.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a><br  />
</p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001129.html">
<title>Färöarna - Hemön</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001129.html</link>
<description>Det har varit fantastiska dagar,tyvärr med dis och dimma dom senaste dagarna. Idag tisdagen den 3/6 sken solen så vi...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-06-16T14:47:46+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p>Det har varit fantastiska dagar,tyvärr med dis och dimma dom senaste dagarna. Idag tisdagen den 3/6 sken solen så vi släppte förtöjningarna och satte kurs mot Skopun på Sandö där jag hade hört att det skulle finnas diesel kvar. Det fanns ingen att få i Torshamn eftersom det hade varit strejk i tre veckor. Det låg en stor containerbåt i hamnen full med varor som höll på att ruttna bort, men den fick inte lossas. I dom affärer som hade öppet fanns inte mycket att köpa. Det ända som gick att köpa färskt, var bröd, så vi sticker till Island istället och hoppas att dom inte strejkar där. </p><p>Masinen startade lite hackigt, men kom igång så småningom. Vi gick för motor tills vi kunde hålla på Skopun, och sen satte vi segel. Det var något som inte stämde, seglen var fyllda men loggen sa noll knop, jag hade 280´ på kompassen men 120´ på navigatorn! Det var så stark ström att vi inte kom någonstans. Efter att ha fått igång maskin igen gjorde vi 1,5 knop över grund, så vi gick närmare stranden där strömmen var svagare. Efter ett par timmar dog motorn, sin vana trogen, så vi drevs tillbaka igen. Lite kymit så nära det höga landet, men vädret var lugnt och jag hade ingen brådska. Vi tog oss in genom dom trånga vågbrytarna och basängerna och lade till utanför Ebbes tapp. 88 liter tog vi ombord för 352 kr. helt OK. Hela båten stank av diesel när det började rulla, det är nog manluckan som läcker, så vi gick ett bra tag för maskin. Jag tycker att hon låter bättre nu, kan det vara den nya dieseln som är fetare? Det stinker fortfarande ombord hur mycket jag än vädrar, men lite huvudvärk får man tåla. Vi har akterlig vind, men eftersom sjön är ganska hög slår vinden ur seglen, så vi får skära oss fram så det blir lite längre väg. </p><p>Onsdag: <br  />
Vi knallar på så vackert. För att slippa dieselstanken vaskade jag salongsgolvet och som belöning var det ostbricka och talbok med en liten wisky ( inget vin ) i brunnen om aftonen.</p><p>Torsdag: <br  />
Har kommit lite långt syd under natten men vi byter bog och jobbar oss tillbaka till leyline. Kände mej lite ensam och deppig så jag bakade kanelbullar som tröst. Bibloteket innehåller nog femtio böcker men ingen riktig kokbok, men bullarna blev hyfsade i alla fall. </p><p>Fredag: <br  />
Regnet det bara öser ner och läcker in på sjökortsbodet och i min koj om båten lutar galne vägen, vilket den gjorde i natt. Kudden dyblöt och jag fick vattenkamma mej! Snurregasten Elof ger ström över 5 knop men min batmeter registrerar inte Elof av någon outgrunlig anledning. Kl. 14 startade jag maskin för vinden är för svag för att fylla i dyningen, men eftersom det är nationaldagen passade jag på att duscha nu när jag fick varmvatten. Ett tacobröd med ost tomater och skinka i sittbrunnen och en vacker solnedgång får avsluta dagen.</p><p>Lördag 7/6: <br  />
Har tur med vinden, och kl.13 30 såg vi Island för första gången. En ö som reser sig dramatiskt ur dimman som en stor pulpet, Ellidhaey. Det var nästan högtidligt att gå in till Heimey, en klippa som reser sig <a  href="http://www.bikt.com/go/faroarna_hemon.html#7"  target="_blank">dramatiskt rakt upp i skyn</a> och lavan på andra sidan. Ett otroligt sceneri! Efter att till slut hittat var jag skulle ligga (fick ingen kontakt med hamnkapten) kände jag hur trött jag var, och det känns tråkigt att inte ha någon att dela upplevelserna med. Gick upp på byn för att ta ut lite Islänska pengar på bankomaten, men den tyckte att kortet var för slitet. Vågade inte testa igen utan gick till en liten restaurang och tog en öl och fish and chips, och fick henne att stämpla ett större belopp så att jag hade såpass att inte hundarna pinkade på mej. Gick direkt ner till båten och lade mej och sov i 11 timmar.</p><p>Söndag: <br  />
Vaknade stel som ett Franz Jaeger kassaskåp till regnets trummande på rufftaket. Packade min lilla shoppingbag med grejor till badet, som jag hade fått knapphändiga uppgifter vad det skulle ligga. 2 tim. senare hittade jag badanläggningen som var stängd. Hem till båten för en timma på rygg, sen ut till månlandskapet och upp till <a  href="http://www.bikt.com/go/faroarna_hemon.html#13"  target="_blank">vulkankratern.</a> Denna promenad var både brant och vinglig i dom starka vindarna, så tre timmar senare kändes det fint att kunna ta av dojorna och svepa en hof. Dagens middag bestod av stekt lappkojs, det var la sådär, men det känns bra att kunna sitta och äta. Om aftonen smög jag upp till en container och slängde en soppåse.</p><p>Måndag: <br  />
En banan och sedan iväg till badet för en underbar dusch, det hade varit trevligt med ett par länger i basängen, men jag hittar inte mina badbyxor. Via bagarn (som har öppet trots att det är helg här) och fyra frallor till en god frukost i båten. Dagen gick nästan åt till att hitta turistinformationen, som skulle ligga i byn, men dom hade lagt ner den,så vi får vänta tills i morgon när dom öppnar div. butiker och banker. Allt väl ombord.</p><p><a  href="http://www.bikt.com/go/faroarna_hemon.html"  target="_blank">Alla bilder till denna loggbok finner ni här!</a></p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001127.html">
<title>Färöarna</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001127.html</link>
<description>Morgonen var kylig, i akterruffen var det ca. 14 grader så det var dags att sätta fyr i den gamla...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-06-05T19:53:46+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p>Morgonen var kylig, i akterruffen var det ca. 14 grader så det var dags att sätta fyr i den gamla gjutjärnskaminen efter en halv timme var det ca 20 grader och dags att gå upp till muggen med tvättsäcken över axeln. Rostat bröd och juice till frukost och det stod clean up på arbetsorden. </p><p>Jag börjar i vanlig ordning med det lättaste som var stuva om i skafferiet, som ligger bakom ryggstödet till sb. bänk. Anledningen att det var så lätt beror på att innehållet kom ut och presenterade sig själv på vägen hit, så jag får också fixa så att jag och inte innehållet bestämmer när det skall ut! </p><p>En långpromenad i omgivningarna fick livsandarna tillbaka, vilken pitoresk arkitektur. Här är synnerligen mysigt. </p><p>Modernt vikingahus:</p><p><img  alt="Modernt vikingahus"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/07.jpg"  width="568"  height="372"  border="0"  /></p><p>Modern vikingabåt:</p><p><img  alt="Modern vikingabåt"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/08.jpg"  width="410"  height="307"  border="0"  /></p><p>Kring de små husen:</p><p><img  alt="Kring de små husen"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/09.jpg"  width="491"  height="369"  border="0"  /></p><p>Fiskmånglare:</p><p><img  alt="Fiskmånglare"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/10.jpg"  width="508"  height="340"  border="0"  /></p><p>Hittade bibban där man kan låna internet gratis. Det kostar heller inget att ligga i hamnen,men det finns varken vatten eller ström, viket jag är i skriande behov av eftersom El-of inte funkar och El-on (solcellen) inte räcker till, speciellt som solen "lyste" med sin frånvaro på vägen hit. Kommer tid kommer råd. </p><p>Dagens kulinariska höjdpunkt var en kopia på Ias goda pastasås, mumsfilibabba.</p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001126.html">
<title>Shetland - Färöarna</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001126.html</link>
<description>Tisdag 27/5 03 Purrade upp grabbarna i grannbåten utanför mej, gjorde klart skepp och lämnade Lerwick kl 0645. Hade med...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-06-05T19:03:56+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p>Tisdag 27/5 03 Purrade upp grabbarna i grannbåten utanför mej, gjorde klart skepp och lämnade Lerwick kl 0645. Hade med mig strömmen ut så vi gjorde bra fart norrut. Det var genackerväder och dom förliga vindarna tog oss fram i måttliga 4 knop. </p><p><img  alt="Härlig fart"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/02.jpg"  width="512"  height="384"  border="0"  /></p><p>Tänkte gå i mellan mainland och Yell först, men det stämde dåligt med tidvattnet, så vi gick ut mellan Yell och Unst istället. </p><p><img  alt="Land i sikte"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/03.jpg"  width="458"  height="344"  border="0"  /></p><p>15.45: nu seglar jag GO för första gången i Nordatlanten, och hon gillar det! Vi har Muckle Flugga tvärs om styrbord. MÄKTIGT! Stökig natt trots revad fock och stor. Länsade ut massor med vatten som gick över durkarna i salongen, begriper inte vilken väg det tar sig in. Ca. 10-12 lit. i timman och bara när jag har fart på skutan?! Det har varit lite si och så med sovandet, har  väl inte lärt mig att koppla av ännu. Vi lade oss bi ca 50 nm. ost Suduroy för att inte komma in i mörker, dis och regn till en främmande kust. När det ljusnade satte vi kursen igen, men hade drivit norröver så det skulle bli kryss ner igen, och jag kände att jag inte orkade det utan styrde isället mot Torshamn. Efter några timmar beslöt sig vinden att byta riktning 180 grader och kom nu rakt i näsan. Om någon mot all förmodan skulle vilja veta hur det känns att vara den sista lotten i en tombola, har jag så att säga "inside informaton".</p><p><img  alt="Färöarna"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/04.jpg"  width="410"  height="307"  border="0"  /> </p><p>Efter äggröra bacon och bake-of panrice kände jag mej piggare igen. När jag ligger utanför Sandoy och slår tillbaka ut kan jag inte komma högra än 180 gr<br  />
min tidigare kurs, både 11ms och strömmen var emot så jag startade upp järngenuan och gick för maskin i tre timmar, utanför hamnen började den hacka och gå ojämnt, hamnkapten sa att om jag bara kommer innanför piren kan jag lägga mej direkt om sb. och vi kom in och maskinen dog så vi gled in till kajen. Hamnkapten kom och hämtade mej och körde oss till hamnkontoret där han bjöd på kaffe, (han såg nog mina små röda ögon) och sen ringde han tull och polis, samt sin svåger om bogsering in till den riktiga bryggan. </p><p>Tulla´rn kom ombord och sen bogserades den döende svanen in till sin plats.</p><p><img  alt="Bogsering"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/05.jpg"  width="482"  height="361"  border="0"  /></p><p>Poliserna som sen kom ombord tyckte nog att jag luktade illa ty dom kontaktade Össur som ordnade så att jag fick en nyckel till toalett och dusch samt poletter till tvättmaskin och torktumlare på krita eftersom jag inte hade några danska pengar på mej.<br  />
Fantastiska människor, man blir ju rörd ta mej fan! En liten nattagrogg<br  />
och jag somnade som en slagen hjälte.</p><p><img  alt="GO i hamn"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/06.jpg"  width="461"  height="346"  border="0"  /> </p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001125.html">
<title>Torshamn</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001125.html</link>
<description>Hejsan. Resan hit var ganska omskakande, milt sagt. Jag har skickat hem disketterna i dag, så utførligare rapporter kommer så...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-06-02T17:13:33+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p>Hejsan. Resan hit var ganska omskakande, milt sagt. Jag har skickat hem disketterna i dag, så utførligare rapporter kommer så småningom. P.g.a. strejk hær funkar allt inte som vanligt med posten.<br  />
Idag fyller vår vebmaster år och jag vill på detta sætt gratulera<br  />
Ha det bra dær ute.<br  />
Dolle </p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001123.html">
<title>Förberedelser - Nordsjön - Shetland del 3</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001123.html</link>
<description>Torsdag morgon: vi ligger och guppar utan vind 37,4 nm utanför Bresay klockan är 7, solen skiner och Kent-ove har...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-05-28T16:56:41+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p>Torsdag morgon: <br  />
vi ligger och guppar utan vind 37,4 nm utanför Bresay klockan är 7, solen skiner och Kent-ove har just vaknat ur sin törnrosasömn, men han är inte lika vacker som Törnrosa förstås. </p><p><img  alt="030522 Bressay"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/0305226öBressay1.jpg"  width="482"  height="361"  border="0"  /></p><p>Vi har tur med vindarna som kommer in från syd och börjar friska i, äntligen lite riktig segling. </p><p><img  alt="030521 landkänning"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/0305215-landkänning1.jpg"  width="482"  height="361"  border="0"  /></p><p>Väl utanför hamnen har 10-12 ms, men inne i hamnen är det lugnt. Vi lägger oss längst in vid en alldeles ny flytbrygga. Precis när vi är klara (16) öppnar sig himlen och tvättar bort allt salt så GO skall se ren och fin ut. </p><p><img  alt="030523 framme"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/0305236-framme1.jpg"  width="482"  height="361"  border="0"  /></p><p>Efter ett par angörningswisky gick vi upp och betalade hamnkapten 24 pund och två extra för nyckeln till duschen. (en bra investering, eftersom vi började lukta lite orent) <br  />
En wisky senare (tack Bengt och Eva) var det dags att vingla till duschen, som ville ha yttligare 1 pund, mycket härligt! <br  />
Puben tog våra sista sekiner innan det var tid att äta upp den sista färskmaten och gå till kojs.  </p><p><a  href="http://www.protocol7.com/go/archives/0305237-disigt.html"  onclick="window.open('http://www.protocol7.com/go/archives/0305237-disigt.html','popup','width=1024,height=768,scrollbars=no,resizable=no,toolbar=no,directories=no,location=no,menubar=no,status=no,left=0,top=0'); return false">Klicka här för en bild på GO i disig hamn</a></p><p>Fredag morgon: <br  />
04:45 förhala båten <br  />
08:00 hitta en reparatör som kan kika på vår motor <br  />
10:00 frukost <br  />
12:00 reparatören klar <br  />
13:00 fish and chips<br  />
14:00 matshopping <br  />
15:00 betala reparatör samt köpa olja och filter till motorn <br  />
16:00 rast vila <br  />
18:00 puben <br  />
20:00 matlagning intagande av föda samt groggafton (två st.) <br  />
22:00 godnatt och tack för oss, moss moss.</p><p>Lördag: <br  />
Dagens lista. Byta olja och filter. Fyll på hydralolja på styrningen. Isolera skorstenen. Länsa kölsvinet. Fyllde det när vi fyllde vatten (görs helst på natten med en flaska yes i näven) <br  />
Ladda alla batterigrejor. Fixa faxantennen permanent. Stuva om i förpiken. Dra fast pentrykranen. Täta luftare i skafferiet. Skriv kort och bli klar med loggboken.</p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001122.html">
<title>Förberedelser - Nordsjön - Shetland del 2</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001122.html</link>
<description>07:25 18/5 Vårat söndagsnöje bestod i att rensa septitanken som var sprängfylld med en stabil propp i &quot;ändan&quot;. Det fodrades...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-05-28T16:41:32+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p>07:25 18/5<br  />
Vårat söndagsnöje bestod i att rensa septitanken som var sprängfylld med en stabil propp i "ändan". <br  />
Det fodrades två wisky på man för att åter komma i balans. Om natten dog vinden så vi startade maskin men den dog den med efter ca tre timmar! <br  />
Dimmig natt (på grund av vädret) med inslag av regn, så vi fick tvättat seglen ;-) </p><p>Måndagens behållning var Ias goda kycklinggryta, och att vi fick igång väderfaxen om än provisoriskt. </p><p>Tisdagen gick åt att sitta still i stiltjen och gunga fram och tillbaka. Vi fick visserligen igång maskin, men den dog igen efter någon timma. Fick i allafall laddat batterierna något. </p><p><img  alt="030519 stillahavet"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/0305193-stillahavet1.jpg"  width="482"  height="361"  border="0"  /></p><p>Det är nu onsdag morgon och vi har varit på väg i fyra dygn och har 392 nm. seglad distans och 86 kvar till Bressay men kan inte hålla rakt på. <br  />
Vi skickar upp "slöfocken" (genackern) ett par timmar men den bär inget vidare i den obetydliga vinden. </p><p><img  alt="030518 slöfocken"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/0305182-slöfocken1.jpg"  width="482"  height="361"  border="0"  /></p><p>Efter att ha inmundigat K-Os "kajaksoppa" till frukost (kl.15.30) satte vi oss i brunnen och lyssnade på en cd-bok (donerad av min bror) kom det några späckhuggare och skar vattenytan med sina jättefenor. En mäktig upplevelse, som var tvunget att fira med en pjolter. </p><p>Vi fick upp lite fart om aftonen så vi bogserade vår snurregast el-of (släpgeneratorn) i ca. 4,5 knop, men inte fan fick vi någon ström ur honom! Men vi njuter av livet och tycker lite synd om resten av världsbefolkningen som inte kan vara med nu. Underbart är ett understatment. </p><p><img  alt="030519 maklig takt"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/0305193-maklig takt1.jpg"  width="482"  height="361"  border="0"  /><br  />
</p>
</body>
</item>
<item rdf:about="http://www.protocol7.com/go/archives/001121.html">
<title>Förberedelser - Nordsjön - Shetland del 1</title>
<link>http://www.protocol7.com/go/archives/001121.html</link>
<description>17/5 kl 1040 lämnade vi Näset med kurs Shetland. Hade planerat att gå mitt i natten för att slippa tårdrypande...</description>
<dc:subject></dc:subject>
<dc:creator>go (go1@bikt.com)</dc:creator>
<dc:date>2003-05-28T16:27:07+01:00</dc:date>
<body xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<p>17/5 kl 1040 lämnade vi Näset med kurs Shetland. Hade planerat att gå mitt i natten för att slippa tårdrypande avsked, men nu när K-O skulle med blev det lite senare. Vi lyfte ombord så mycket prylar, att om jag hade haft ett Plimsolmärke skulle det vara under vattenlinjen. K-O tror att man kan gå på hela durken om ca. tre hamnar, fan tro't. <br  />
Vi hade fin gång i den sydliga vinden, med solsken och blå himmel. Innan vi kommit till snobberännan ringde min älskade sambo och meddelade att hon hade hittat sex och en halv rulle snus som jag glömt hemma, förargligt. Fem minuter senare ringer min gamla kompanjon Ronny och säger att han står på bryggan med en present från grabbarna. Mycket förargligt! Att vända om är inget alternativ, när man har väntat fem år på att komma iväg.<br  />
När vi kommit utomskärs satte vi i släpgeneratorn som jag kämpade för att få råd att köpa, den funkade naturligtvis inte. Det är nog inte fel på själva generatorn, den ger mellan trettio och femtio volt,utan reläet jag får ut 12,5v och det laddar inga batterier! I natt när vi skulle tända kompassbelysningen, fungerade det inte, men nu på morgonen fann vi felet. Det var en jordkabel i elskåpet som lossnat. Lätt fixat.</p><p><img  alt="030515_1"  src="http://www.protocol7.com/go/archives/0305151-utrustningskajen1.jpg"  width="482"  height="361"  border="0"  /><br  />
</p>
</body>
</item>


</rdf:RDF>